《魔瞳》一次換眼，讓我變成魔鬼（五大訴求，缺一不可）

實體書卷三、卷四已經推出！（銷量麻麻，幫手清貨）

簡介

太古之初，天上唯一以六天創造大地，安息一天。當時的天使長路斯化，趁機率領天上三份一的天使，反抗天上唯一，可惜最後失敗收場。成王敗寇，這群天使最終被天上唯一以大能制服，折斷翅膀，剝奪「永生」的資格，並貶下凡間，成為魔鬼，以人類的慾望和負情緒為生。

『魔瞳』，就是魔鬼眼睛的意思，而每個魔鬼，身上都必定會有一顆或以上的『魔瞳』。在一般情況下，『魔瞳』的外表和普通眼球沒分別，只有當魔鬼發動異能時，『魔瞳』的眼瞳顏色才會被魔氣刺激，變得赤紅。眼瞳的紅色越是鮮艷，表示那魔鬼體內的魔氣越是精淳。

主角畢永諾，自幼生性孤癖，在十六歲的某天，他突然被一陌生男子強行塞上『魔瞳』，蛻變成魔。後來，他慢慢了解到，自己的命運天生就連繫著天下群魔，以及世界末日的秘密......

紙言

FACEBOOK 專頁

Penana

(歡迎追殺...)

韓信只覺難以置信，一時詫異得連弓箭亦忍不住垂下，問道：「這到底是怎麼回事？」

「你知道，小娥是你師母的複製體吧？」項羽粗大的手，輕柔地梳理小娥的銀絲，柔聲說道：「這些年來，孔明替我保存你師母的屍首，直到不久前他才將屍體交給我，並傳授我製造複製人的法子。只可惜你師母實在離世太久，雖然孔明費盡心思保存屍體，但數千年前的技術始終粗疏。當我從屍體中抽出基因，成功培植小娥時，我便發現到她有一個致命的缺憾，就是『急速成長』。」

韓信默默聽著，眉頭越皺越緊。

「不過兩年時間，小娥便由一個胚胎，發育至一名少女。起初，我以為那是複製技術的特殊作用，能縮短複製人的成長期，只是及後又過了半年，她本來烏如黑夜的頭髮，竟開始參雜不少白髮，本來吹彈可破的肌膚，更長出一道又一道的皺紋！那時，我便意識到小娥的狀況是何等嚴重。我動用協會內的醫學精英，千方百計想緩減小娥的成長速度，可是她的白髮與皺紋，始終以比常人快十倍百倍的速度增加。幾乎我每次眨眼，都能察覺到她都變成熟了一點。」項羽剛毅的臉，一直掛著溫婉的微笑，「當我按她身體年齡的成長速度，計算到小娥的壽命只剩不到一年時，寧錄便暗中尋上了我。神通廣大的他，知悉小娥的狀況，便向我提出一個交易。一個……我不能拒絕的交易。」

「甚麼交易？」韓信忍不住追問。

「他讓我與小娥，能夠『執子之手，與子偕老』。」

項羽柔聲說道，與懷中小娥，同時幸福地微笑。

係呢個咁既時勢...都明白

可能唔出都可以去簽下書嘅

幻覺

十八歲先

漫長嘅四個月

到時寫完外傳未

項羽諗住唔要魔瞳 之後同小蛾一齊死？

項羽真係...比隻眼比小蛾咪得 再自己血契過命比佢

新po lm

係 好漫長

lm

可能一係交隻眼出黎一係睇住小蛾死

冇記錯既話項羽有2粒魔瞳 奪目同埋弄影

我知呀
但係其實都好難夠06抽，唯有俾
都係9up下

其實會唔會本身都已經想死了
厭世
因為始終小娥唔係嫦娥
肉身一樣，但靈魂無左

所以 韓信 一直以來嘅報仇目標冇咗
冇生存意義 自殺埋？

82章 一戰千年

究竟係嫦娥定小娥

今po 我負評 bonna 食膠啦

應承又唔用 好hurt

如果無記錯

由一開始 再四年受訓 再打左年幾 地獄兩年遊 出黎又年幾

原來照計魔瞳都入面都應該十年

大禺治水弱水畫圓之眸

天上唯一又出場又講佢唔係無出過場分拆完 再封印完 之後又流落地球

係小娥

當年摩西點運約櫃 仲未拎雷霆用咩咁挪亞方舟呢
定係當年運完約櫃 裝左肥媽 先安雷霆上去

仲有係泰山定珠峰
BTW 又臭貓伏筆

係 青海碧天 之前黎過弱水流落人間伏筆

十二大天使

角色(神器)

宙斯(雷霆)
伏羲(赤弓)
釋迦牟尼(梵音)
月老(錦繡)
薩麥爾(明鏡)
拉斐爾(聖典)
梵天(十方)
奧丁(火鳥)
路斯化(萬蛇)
女媧（弱水)
?(靈簫)
?(墨綾)

女媧>大禺>孔明

女媧=折翼既 不能再飛 = 肥媽 但有能力

應該唔係
天使 ~ OR = 魔鬼 無得生仔
但又折左翼

邊章講過女媧

一開始巴別塔被宙斯天雷毀塔 之後封印佢所用既弱水又點計孔明比弱水耶穌 同 弱水封印宙斯

羅馬國王君士坦丁完善 三位一體關三頭犬 定 男朋友事 定孔明推動

羅佛寇雙眼空洞 但一瞳 > 伏筆

預言?

記憶中 係希伯來文中 佢地數字既6 字 似係 而家既古印度人創既阿拉伯數字7字咁樣

係MOSTER 既 ENERGY DRINK 陰謀論睇返黎 個三爪似777 > 希伯來 = 666

仲有聖經密碼入面講 尼碌 都係

BTW 柒婆攬炒之母

上帝定天上唯一

Freedom is not letting you do whatever you wanna but teaching you not to do the things you don't wanna do.
-- Immanuel Kant

上帝=/=天上唯一

普羅米修斯係25仔 OR 屬於撒旦既 三面間諜(~項羽)

伏筆

BTW 三頭犬 = 塞大仙 咁佢會知 項羽 = 后羿 點解又會比佢入會

仲有葬係極地個女人

大家咁勁既

我指face book update

一個人覆左成頁都冇人理

哮天犬咪係兒子
武藏，二郎神，項羽，蘭斯洛特係義子

Lm

終於開新

pm

我都唔知自己睇到邊 又要重新睇過

幸福咩？尤其係亂世之中...

但都係慢過現實...

好似無講過佢係用弱水治水

當時未裝雷霆，雷霆係後期裝，你諗下瑪利亞活躍年代係公元左右
珠峰...bug 咗！

女媧》比干/哥利亞》孔明

女媧唔一定係折翼既

耶穌用完，弱水先拎黎封宙斯
當中宙斯有咩經歴，就外傳有機會再講

其實係太陽神教推動，佢地都想耶穌成神之子

佢隻眼比咗龐拿嘛，所以咪變成雙眼空洞

我都想

我終有一日，會自己整隻撒旦figure 出黎

之前寫個時我無特別分上帝同天上唯一
但出書已經統一做天上唯一

解咗佢個封加碼信就知

對佢來講，后羿都只係普通人，無咩所謂

對！

今日有無文

無 但PREDICT

識做啦

咁仲有一瞳呢

純粹龐拿開心，挖晒佢兩隻眼

韓信咀嚼項羽的話半晌，忽驚訝地問道：「你……放棄了魔瞳？」

「不錯。我現在，只是一介凡人。」項羽直認不諱，語氣甚是輕鬆。

韓信一臉震驚，旋即又疑惑地問：「可是你失去魔瞳，回復凡人之軀，雖會開始變老，但並不會像她急速成長。何解你現在一副老態龍鐘的樣子？」

「這就是我和寧錄的交易重點。有一顆魔瞳，名曰『催長之瞳』，能夠使人老化。『催長之瞳』，在亞當之子該隱身上，而該隱，則是太陽神教的人。」項羽一邊掃著小娥白髮，一邊解釋道：「寧錄要我背叛協會、殺死楊戩及偷走『梵音』。只要完成這些條件，他便會讓該隱以『催長之瞳』，將我老化的速度與小娥一致，並容許我倆在這地老死。」

「值得嗎？你和師母相處的時日不過十數載，但你在殲魔協會的日子、與你們協會那些甚麼目將的情誼，足有二千年多！你現在和這複製人的相處，只有三年，值得嗎？」韓信略為激動地問道。

項羽身上有太陽神教標誌既野
唔係就暗示佢不嬲都係太陽神教既人咩？
點解講到06係後期先搵佢幫手

吓 咁該隱冇左催瞳咪又死

想問宜家出左幾多 唔敢開始睇

太耐已經唔記得
佢叫佢師母 即係項羽係佢師父？

樓主講過 本傳有 ~ / > 80%

仲有一啲外傳 但而家出既外傳只係幫你睇明返 / 理解返 本傳既

真。外傳係出完本傳之後再出

但若你未開始睇 就記底佢先 過幾年返黎

等bonna 出完先睇
唔係就會追故追到2047

利申 樓主bonna 已連載>10年 仲未完到本傳
上一個po 由818 做到 1217
並有 走數之瞳 賭丁之瞳

六年讀者真心警世言論

該隱對佢出技 唔係俾隻眼佢

項羽本來係后羿，韓信係寒浞。兩個人本來就係師徒關係

頭很痛，食藥訓先

推

三四卷邊到有得買
書展冇去呢家搵唔到

可能已經落架？！你住邊頭..我見有啲書局仲有

想買齊翻全套 有無得要簽名版

邦邦 早日康復

「浞兒，這並非『值不值得』的問題。我所作一切，只是救贖。」項羽頓了一頓，誠然說道：「對我自己的救贖。」

「救贖？」韓信一臉茫然。

「與她長相廝守，是我當初對你義母、以天上明月為証的承諾。」項羽淡淡笑道：「數千年前，我棧戀權力，冷落了她，最終害死了她。後來我以項羽身份，重現人世，卻再次起了爭名逐利之心。我不可一世，自號霸王，雖滅秦國，卻因自負自傲，再次眾叛親離，敗在你手，敗得只剩頭顱。及後，我加入殲魔協會，在明在暗征戰二千多年。得到許多，但空虛感每日俱增。 一直到小娥出現，與我眼神相接一剎，我才猛然醒起，那個月下承諾。」

「你……怎麼不給她一顆魔瞳？讓她成魔，不就可以永遠一起嗎？」

「浞兒，你我成魔多年，難道還不明白嗎？魔瞳，帶給我們異能，能讓我們長壽，但同時亦引來無數厄運。當日若不是那兩顆『仙舟』，我又豈會遷怒你義母？若不是肚中魔瞳，我又豈會一時不死，與你繼續纏鬥千年？我好不容易，能與所愛重逢，又豈會忍心，讓她承受我們這幾千年所承受的痛苦？」項羽仰天長嘆，語帶悲傷的道：「背叛殲魔協會不易，但要再次錯過與愛人共老的機會，更不容易！我，可是等了數千多年啊！」

「一派胡言！你滿口情愛，但說到底，你愛的由始至終只是你自己！這一點，古今未變！」韓信眉頭一揚，忿然說道：「你所謂的『救贖』，不過讓你自己心裡好過而已！」

「或許，你說得對。或許，我就是愛她不夠，才會淪落至止。」說到此時，項羽看著韓信，正容說道：「或許，當日我若愛惜你比自己、比權力王位要多，你我便不用刀劍相向數千載。」

「后羿！你還敢提當日？」韓信聞言，勃然大怒，再次拉弓，箭指二人。

佢拎個個係其中一個安提基特拉齒輪，本來只係項家流傳，佢本身並無接觸太陽神教

正解

好番好多今日

開益番咗一期，可以打去問下巿冇34

幫你問下出版社仲有冇

唔該

話說點解韓信有返隻手 印象中好似無講過

有魔瞳就生得番出黎?

咁點解奴亞達有魔瞳都係單手

佢有魔瞳之後駁返

BTW 三頭犬 同 項羽比人打 淨得個頭就都可以生返

而點解黑豹得返單手就

BTW 當年係奪走一臂 但點解換曬兩隻手
定 如果佢斷雙手 點殺 嫦娥

BONNA

其實 FATE 既 吉爾伽美什 係唔係/似唔似 男朋友 個樣

好耐無賭了，100條無文

跟一條

啱啱個次update 係22號喎

我響你出左之後先落注，所以賭既時間係由我落果一刻起到12點前

但係佢柒開
男朋友好型架

卷三卷四有冇邊間黃店有賣

簽名Set!

對

比火鳥燒斷

你又搵到Bug...

男朋友再美形啲，女人咁

開益可能有...
無就直接出版社
魔瞳04

魔瞳03

文呢

呃j之瞳發動緊
無人賭就無文
我先唔會呢個時候賭
一賭一定有

「浞兒。我曾斷你一手，毀掉對你的承諾，但你亦弒殺義母，活埋我於黃土之下。以後你我身份有變，互相廝殺多年，這恩恩怨怨，實在計算不清。不過，說到底我始終有負於你。」項羽說著將小娥緊緊擁入懷中，淡然一笑，「一泯恩仇，何需二箭？以你箭技，一箭可穿二心。」

項羽堅定地看著韓信，原本不斷顫抖的小娥，此刻倒是冷靜下來，只是抬頭凝視項羽，眼神複雜。

「別以為我不敢！」韓信怒目猛喝，弓弦拉得幾要崩斷！

「浞兒，我從未懷疑過你，打從收你作義子那天起，我便對你萬分信任。只是，為父做錯了，便得承擔後果。」項羽朝韓信溫柔笑道，「我只希望，這一箭，能解開你我心結，能使你放下背負數千年的恨意。」

變得年邁的項羽，說話時不像以往聲如洪鐘，但變得低沉的聲線，聽起來卻多了一份慈祥。

一份，韓信久未感受過的慈祥。

以魔鬼身份征戰多年，尤其在要求極高的薩麥爾旗下，韓信這些年早已習慣獨斷獨行，喜怒不形於色。

唯一顯然於人前的情緒，就是十二羽翼賜名、以「釋魂之瞳」強化過的『傲』。

曾娶妻育兒十來次，但這數千年間，韓信從不覺得，自己曾真正擁有一個「家」。

偶爾在月圓之夜，抬頭看那穹蒼上的銀盤，韓信心底會閃過一絲莫名寂寞。

有時候，或會想起，那遠古之時。

現在，看著小舟上，一身古服、雪鬢霜鬟的項羽和小娥，韓信心底忽想：若當日孔明沒有找上他倆，若自己沒有弒親奪位，或許眼前這一幕，早在數千年前，已經出現。

甚至出現，千百遍。

「只是，銀月輪轉，時光難回。」韓信忽然喃喃，淒然苦笑，「一切，都已經太遲了！」

「浞兒，今夜之後，別再混在神魔之間的戰爭吧。找一個你愛及愛你的人，以『人』的身份，重活一遍吧！」

項羽坦然說罷，目光不再放在韓信身上，只是深情地垂看小娥。

韓信聞言，渾身一震，扣住雙箭的食中拇三指，此時忽然鬆開。

嗖！嗖！

兩箭去如流星，直射忘我相擁的項羽小娥。

可是，一雙破風鋼箭，並沒射中二人，而是恰好擦過二人肩背，直射向湖邊的密林之中！

「嘻，被發現了嗎？」鋼箭沒入密林的同時，一道略帶清澀的男聲，自密林裡響起。

「廢話，不然這兩箭怎會瞄準我倆的心臟射來？」密林裡，另一道完全一樣的男聲隨即接話。

好耐冇入黎 原來又出左2本書 聽日買先

竟然有咁多

個兩個係咪晝同夜

究竟12大天使 12神器 同 12生肖/12星座 有無伏筆

有無

似係

多謝支持

因為放足咁多日假

無生宵同星座

抖埋今晚，聽日更新

仲未完，對上一次睇已經係F5，依家已經year 2

GRAD左再黎 可能都未END GAME

小事 我睇到出左黎做野

唔緊要，以後你會晚晚不停F5, 直至你keyboard 個F5 爛左

一條無文！

壓線賭j成功！

嘩重未完

一早講左
房巴好缺J

黯然銷魂者
洛芙中文網
時光流逝

又一個OLD SEAFOOD

武藏會唔會返黎

無睇到

入面留個名俾個正評之後盡量忍到過年先再睇

儲咗半年故，終於有返啲心機追，點知兩個鐘追完

F5只係入門
初級入坑係會禁到十隻手指同十指腳指都斷左之後用條利仍然努力禁緊F5

入黎睇壓線

「誰？」韓信沉聲問道，弓弦不知何時已然重新搭上兩支鋼箭。

此時，密林之中兩道身影，慢慢走出。

兩影走到湖邊，步伐不停，卻沒沉降，而是繼續向草舍水平前進，遠遠看去，像是在水面行走似的。

藉著月光一看，韓信只見那兩道身影，上身人形，下身馬形，竟是一雙少年人馬！

但見那對人馬，一人膚色褐如小麥，另一人白如寒雪，其模樣五官卻完全一樣，顯然是一對雙生子。

韓信這時看得清楚，這對突然出現的人馬少年，並非能行走於水面上，而是其馬形下身背部，各自長有一雙白色羽翼，因而能飄浮於空！

「媽的，怎麼會有天使？」韓信暗暗罵了一句。

他在這湖的四周，潛伏了大半個月，眼看這一區完全沒有太陽神教的人看守，他才挑選夜深時份現身，卻沒想到竟會有天使出現。

以韓信所收集的情報所知，天使是名符其實的「日出而作，日入而息」，因此看到一雙人馬天使，自然是驚訝萬分。

韓信剛才幾乎就要放箭殺死項羽和小娥，但在猶疑之際，他聽到密林之中，忽然傳來兩道極輕微的笑聲，因此才會臨時改變目標，射向二人。

那兩記冷箭使上巧勁，又故意以項羽和小娥作掩護，待擦過他倆後才加速，等閒魔鬼亦難以招架，但韓信看到人馬少年，手上皆握住一根鋼箭，他便立時知道，他倆實力並不簡單。

「你好，模仿者。我的名字是『晝』，這位是我的哥哥，『夜』。」雪白少年微笑說道，接著小麥膚色的天使便點了點頭，道：「我的名字是『夜』，他是我弟弟，『晝』。」

一月一，維園見

已經無再睇，更新太慢，放棄咗

「模仿者？」韓信聞言皺眉，一雙箭頭始終瞄準二人。

「呵呵，就是你們這群所謂魔鬼。」雪白少年瞇眼看著韓信，溫爾笑道：「你們並不是墮天使，只是強行將『眸』放進體內的模仿者。雖擁有能力，但骨子裡仍然是不堪一擊、被情緒束縛的人類。」

韓信冷哼一聲，正要出言反駁，項羽卻搶話問道：「兩位到來，所為何事？」

「塔洛斯說，你倆的心跳速度異常，寧錄便讓我和『晝』來看一看。」名為『夜』的少年歪頭看著三人，「只是沒想到，你原來有『訪客』呢。」

無啦？

韓信看到項羽眼神閃過一絲詫異，似乎他並不知道，太陽神教有監測他和小娥的心跳。

「沒想到神教仍然在意老夫，還要勞煩兩位前來探望我兩老。」項羽氣定神閒，捋鬚一笑，「他是老夫的舊朋友，剛巧路過此地，所以才和老夫聚舊一下而已。在這裡隱居多時，看到故友，老夫一時激動，因此才心跳加速。」

「你認識這兩名天使？」韓信以「傳音入密」向項羽問道。

「見過一面，但不歡而散。」項羽表面自若如常，同時以「傳音入密」回話：「浞兒，待會兒一有機會，你便逃走。他倆並不好惹。」

我都唔記得有傳聲入密呢樣野了

冇咗魔瞳都可以用傳聲入密？

印象中無講過無左魔瞳就唔用得

我終於明白點解 該隱係06既人

原來 第七十七章 戰火綿綿（上）就已經有共在人間 伏筆 究竟有幾多個可以記得起

仲有織女伏筆

有一隻魔鬼，玩親啤牌一定有隻King, 知唔知係邊個？

等我賭返100條，1點前無文先，仲有50鐘

50分鐘

邊有得咁賭

只收以日為單位既賭

雖然我覺得係錯POST
但都估下先

係蘭斯洛特

無錯 post, 講緊魔鬼啊，呢個故事既魔鬼

幾時開估

會唔會答 我都唔係魔鬼 又點知道

留名

有文就開估

韓信:「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!」

預左大家唔滿意，然後搵男朋友玩爆我後面

就快

洛芙真係好耐了

正啊屌

新歷定農歷

兩個鐘好耐喇

不見不散

等大結局再追

你派魔瞳比我地先啦....

咪即係PM

可以,有"氣"就得

叫晝同夜捉你人馬交

咁我三年之後未死嘅話，再入返第一個post開始追先

農歷 點知又忍唔住入左黎睇

雜種就去左馬交玩人馬交

100條今晚無
（多過800字先算有）

賭埋字數犀利
開盤：800.5字 大定細
每注一條J

一早bam 咗字數

賭外圍j ??

「哼，難道我就好惹？」韓信冷哼一聲，以密音回話，傲氣十足。

項羽還要勸說，『晝』卻繼續追問道：「若是朋友，那為甚麼他剛才會以弓箭瞄準你和那娃兒呢？」

「我們學曉你們的語言不久。你們三人剛才的對話，雖不是完全聽懂，但亦大概明白。」此時，『夜』亦搭上了嘴，神色平淡，眼神卻滿是疑惑，「怎樣解讀，也不像是朋友聚舊啊。」

「哈哈，是有些爭執，不過那是人之常情。就像兩位所說的一樣吧，我們只是終日被情緒牽動的人類。」項羽攤了攤手，故作無奈，「現在我們已經和好，兩位不必擔心。不相的話，可以聽一聽老夫心跳。」

「原來如此。」二人同步點頭，耳朵亦同時動了一動，接著同時說道：「心跳還真是回復正常呢。」

「一切，只是誤會，不過老夫感激神教關心。」項羽抱拳微笑道：「現在烈陽不在，兩位還是早點回去休息吧！」

「你沒事就好了。我們也確實要回去交待。不過，」『晝』天真一笑，轉頭看著韓信，「我得帶走他的頭顱呢。」

韓信聞言大怒，幾要放箭，項羽及時大手一張，阻止了他。

「兩位，他雖然是魔鬼，但已有歸隱了一段日子。剛才你也聽到老夫在勸說他要回復人類之身吧？」項羽努力保持臉上微笑，嘗試調解，「兩位不如就放過他一馬吧？老夫保證，他會拔下魔瞳，加入神教，安靜地生活下去。」

「你保證？」『夜』眼神冰冷地看著項羽，「你現在只是一名垂死的凡人啊。你的保證，有甚麼用？」

「雖然我很想相信你，可是『夜』說得沒錯。」『晝』環著雙手，故作苦惱，「你的保證，就和四周的風一樣，空虛無力啊。」

項羽哈哈大笑，不理會二人嘲諷，問道：「那麼兩位要如何才肯放過他呢？」

「將『眸』挖出來吧。」『晝』微微一笑，瞇起來的雙眼，眼神認真萬分，「然後，讓我們各射一箭。死活與否，我和『夜』都會離開。」

無得賭字數！

開估：
織女
因為織女King

笑咗
我接受

我賭今晚無文

多謝
多謝埋篇文

就咁100條今晚無文

呢個深坑 大大話話都十三年啦

十年前都無諗到十年後仲寫緊

項羽聞言，一時不知如何反應，至於韓信，倒是怒極反笑，問道：「若我不從呢？」

「那我們就只好自己動手了。」『夜』皺眉說道。

「嗯，但若然我倆出手，就不會只取你的『眸』啊。」『晝』笑了笑，淡褐色的眼瞳閃過一絲殺意，「模仿者，你自己想想看吧。」

「看來我們是談不攏了。不過，也不打緊。」韓信冷笑一聲，「我也想見識一下，所謂天使的實力。」

說罷，韓信渾身魔氣一凜，左眼一眨，瞳色染紅，「引領之瞳」已然打開！

「你還真的很有自信呢！」『晝』看到韓信打開魔瞳，突然興奮起來，倒是『夜』仍然冷靜，說道：「模仿者，看來你是不想見到明天的陽光了。」

「不要緊，我向來討厭太陽。」韓信冷冷一笑，「因為它，令我失去很多。」

聽到韓信的話，兩名人馬天使同時神情一正，齊聲說道：「你，不配擁有衪！」

語畢，二人身上的氣忽地暴增，腳底湖面無風自動，圈圈漣漪不斷向外擴張，顯然亦已打開神眸！

韓信感覺得到，對方的氣與魔氣有些相似，但欠缺魔氣中蘊含的妖邪感；他見二人雙眼瞳色如常，一時不知其神眸安裝在身上何處。

看到雙方劍弩拔張，夾在兩者之間的項羽知道大戰一觸即發，便將小娥一擁入懷，盡量壓下身子，同時以「傳音入密」，跟韓信說道：「浞兒，他倆擁有的眸，正正就是……」

「嘻，你真是太多事了。」

原本在百來米開外湖面上的『晝』，突然憑空消失，接者忽地在項羽和小娥身後出現，左手鋼箭更直朝項羽的後腦插去！

身在數十米外草舍旁戒備的韓信，一直留意兩名天使的舉動，渾沒想到『晝』突然發難，目標卻是項羽；而且他雖已打開魔瞳，卻完全看不到『晝』是如何飛到項羽身後！

韓信立時放箭，只是他與『晝』的距離實在不短，鋼箭破風飛梭，卻始終不及『晝』手中那一支來得要快。

項羽沒了魔瞳，雖然感官仍優於常人，能察覺到身後異樣，反應卻完全跟不上『晝』的動作，頭才回轉到一半，鋼箭已幾乎要插中他的太陽穴！

「看來天使最特別的，不過是長了翅膀而已。」

韓信放箭之後，冷傲一笑，接著魔瞳赤光一閃。

同一剎那，『晝』手中鋼箭忽地急速自旋，那股旋勁之大，竟將『晝』的手掌，硬生生撕碎！

19年最後一更
希望2020年，香港光復，魔瞳完書！

人生有幾多個十年
下個故打算寫乜

又輸！你仲有J咩

切！

我再賭 香港完左 之前 你都未完
賭注 = 我買多一套 書

黎MK 我找數

有幾個方向..
鬼神演義
彌塞亞特工隊
戰歌

可以比啲名你地睇下

真心

光復香港

唔係叫指引之瞳咩

項羽嗰隻弄影之瞳比咗『晝』？

光復香港！時代革命！

感覺上係，佢郁得咁快

push

有，前幾日贏返來的
Btw，今日少少地5條無

突發奇想
2020
>>>
項羽(自)
2____2(本黎既眼)
0_<__0(重瞳)

第一日例必冇文

今日無心情寫

仆街，一落細注就無文

韓信攜帶的箭，全都色澤暗紅，只因其表面都塗滿了方向不同的血箭頭。

有些方向一致，有些方向雜亂迴異，至於『晝』手上握著的鋼箭，表面血箭頭盡皆向左。

若韓信在放箭時發動技能，便能提昇鋼箭的旋轉力量，發射速度亦因此大增；不過他故意留下一手，就是等待關鍵時刻，殺這個突然出現的天使一個措手不及！

鋼箭突然自轉，扭斷『晝』的左手手掌，教他一時呆在當場；而避過了破頭之災的項羽，則眼明手快，接住下墮的鋼箭，猛喝一聲，奮力回刺『晝』的咽喉！

雖然沒了魔瞳，加之年紀老邁，可是項羽畢竟是伏羲後人，昔年沒有魔瞳，亦能射下九名天使，如今歴年千年，功力已臻化境，這下運氣猛刺，竟有開山破石之勢！

『晝』見狀大吃一驚，加之身後韓信所發鋼箭，幾已飛至，他不敢托大，連忙歪頭閃避，可是才一往旁側頭，腦後破風之聲大作，卻是韓信剛才所發的鋼箭，突然改變方向，追著他後腦飛來！

原來韓信見『晝』閃避，便即發動鋼箭前半部份的血箭頭，使箭身力道前後產生落差，從而令鋼箭改變飛行方向！

兩支鋼箭，已封殺了『晝』的所有閃避方向，不過『晝』那副稚嫩的帥氣臉蛋，始終保持微笑，毫不焦急。

就在飛箭快要射中他後腦時，『晝』身上的氣一凜，接著突然憑空消失，身形再次出現時，竟是在『夜』的身邊！

噹！

『晝』剎那轉移，教原本射向他的鋼箭，目標頓變項羽，不過西楚霸王畢竟身經百戰，手腕一抖，恰恰以手中鋼箭，把飛箭蕩開。

「哼，反應還在嘛。」韓信冷笑一聲，暗自舒一口氣。

「嘿，你再大力一點，就真的會要了我老命。」項羽說著，將鋼箭交到另一隻手。他終究已變回凡人之軀，而韓信發箭時魔瞳已開，如此一掃後，整條手臂立時一陣酸麻。

擺明老笠咗弄影之瞳

「先解決這兩個麻煩的傢伙，再跟你算帳。」韓信哼了一聲，問道：「老頭子，你的魔瞳，都送了給他倆？」

這次距離較近，韓信亦加倍留神，看到『晝』剛才是整個人沒入項羽的影子中，再在『夜』的影子上浮出，顯然是用上了項羽原本擁有的「弄影之瞳」的能力。至於項羽的另一顆魔瞳「奪目之瞳」，韓信則推算在『夜』身上。

「不是送給他們，而是『歸還』。」項羽虎目炯炯，瞪視兩名神態自若的雙生人馬，沉聲說道：「『白晝弄影，黑夜奪目』。那雙魔瞳，本乃他倆所有！」

答咗你

賭J之瞳你估少野

我發現兩個名都用過，都係指引之瞳好啲

之前好似諾仔個同學用過？
果排韓信咪無魔瞳？

李鴻威唔係 怒 咩?硬化血 做甲 同 爪

但都可以寫血箭嘴，記唔記得埃及擂台上面用過？見返畢睿獻果次

相反，『傲』卻沒有對我乘勝追擊，只見他輕巧地著陸後，忽然魔氣一盛，同時抽出腰間長劍，劃破手腕，然後劍尖沾血，接著一邊奔跑，一邊以劍作筆，以血為墨，在地方畫上甚麼。

個個係韓信本人

查返 佢 個時有四罪 一齊 有 李 又有 韓

太耐之前，記錯

又係時候重睇

夜媽媽都有咁多影俾佢彈岀彈入

圓月夜,無燈無火既郊外其實光到仆街

賭5條無文

韓信錯愕當場，旋即明白為何項羽剛才說與他倆不歡而散。

「他們將瞳安裝在何處？」韓信問道。

「不知道。寧錄只是讓我將魔瞳交還給他倆。」項羽的答案，教韓信忍不住皺起眉頭。

他與項羽交手多次，對「弄影」「奪目」的異能早了然於胸，只是這些年來，兩瞳皆在同一人身上，現在他要分別對付兩名天使，而且還是瞳的原本擁有者，難度自然大增。

時值夜深，可是今宵萬里無雲，四下無光，又恰好是月圓夜，月光灑下，處處是影，教「弄影」能持續發揮效用；至於「奪目」，更是令韓信顧忌，因他以一對二，同時得顧及兩老周全，若視力被禁，形勢便會更加。

而且，他想起剛才兩名人馬少年提到，太陽神教暗中有法子監察項羽和小娥的心跳，現在他倆心跳持續急劇，恐怕第二波敵人，轉眼便至。

韓信盤算到的，項羽自然亦同步計算得到，因此他便語重心長地勸說韓信：「浞兒，你還是趕緊撤退吧。我兩是待死之人，就算今夜辭世，亦無遺憾，但實在不希望你被我倆牽連。」

「退？還能退到哪兒？」韓信冷哼一聲，道：「這世界早在太陽神教的掌握之中。今日忍一時之氣，並不能換來明日的喘息，因為他們只會步步進逼，見異者殺！」

韓信的話，項羽又何嘗不明白？只是他實在不忍昔日義子，多年仇敵，命喪於此。

不過，西楚霸王終究是一時人物，豁達大度，亦知韓信意志堅定，便不多話，只是將渾身微微顫抖、但仍強自鎮定的小娥拉到身後，然後手執起船上鐵漿，平舉於胸，權作武器。

名不虛傳既壓線之瞳

「今日忍一時之氣，並不能換來明日的喘息，因為他們只會步步進逼，見異者殺！」

抵切喇？

無路可退喇各魔鬼

忍一時 得寸進尺
退一步 變本加厲

5條無

Weekend 要抖抖

我無記錯上年滑雪跌到腦震盪時諾仔開始山洞傾計，下星再去滑佢地都未傾完

失憶重睇

過關！10條！

過三關 20條

等睇文

韓信見狀，皺眉說道：「別犯傻了，你現在只是名凡人。」

「嘿，浞兒，你還記得我在三嵕山射下的『九日』吧？那九個火球，其實就是天使。所以算起來，我未成魔，已殺過九名天使，可是遠比你強啊！」項羽滿頭白髮，可是豪氣依然，「但你放心，我只是想盡量護著小娥。」

項羽說得輕鬆，但韓信知道莫說要保護小娥，光是保住自己性命，對項羽來說已是艱難萬分。

若真交手，年老力衰的項羽，恐怕熬不過一柱香的時間。

「老頭子，你的箭法沒有生疏吧？」韓信忽然問道。

「老眼昏花，射日一定不行。」項羽豪笑一聲，道：「但射一些距離不太遠的飛馬，說不定還可以。」

韓信聞言，冷哼一聲，接著從懷中掏出一物，擲向項羽，目光始終瞪視兩名人馬少年。

項羽大奇，伸手接過，稍稍一看，雙眼頓時瞪得老大。

項羽如此驚訝，因為韓信拋給他的物件，竟是神器『赤弓』！

轟！

正當項羽猶在驚訝，韓信忽然往天連射五箭，五箭飛到半空，箭身上交錯雜亂的血箭頭被「指引之瞳」觸發，使鋼箭連環爆炸，炸出一團濃厚的血霧。

血霧緩緩散佈開去，恰好將明亮如燈的圓月，完全遮掩。

一鋪KO！

后羿同寒浞呢波組合技

都未寫到 你又知

幾千年恩怨 始終都係師徒

屌

唔係好明 項羽原本係后羿 啫係係轉自己個名用新身份變項羽 咁個齒輪係邊個傳俾項羽

「老頭子，你的箭法沒有生疏吧？」

應該係伏羲傳比佢嘅？

1條

Lm一箭中晒晝同夜 嘻嘻

循例年頭一問
預計今年完唔完到故

五六年前已聽過當年完

「今夜無風，這團血霧應該能維持十分鐘。」韓信說著，目光如刀，直瞪著『晝』『夜』二人。

與此同時，他伸出右手食中兩指，在左手手腕劃出一道傷口，然後再從傷口之中，抽出兩條手骨，拋給項羽。

項羽接過兩道手骨，神色百感交雜。

韓信只帶來一袋鋼箭，而且每一支都塗有血箭頭，所以不得已只好抽出自己的手骨，給項羽作箭。

而且，他嗅得出項羽體內所餘的生命能量不多，僅能足夠應付『赤弓』兩次發射。

「我會不斷進攻。你嘗試找出他倆破綻，務求一擊即斃。」韓信催動魔氣，回復左手的傷，「十分鐘內，解決這兩個傢伙。然後，再跟你算帳。」

「就這樣。」項羽也不多話，高大的身軀微微側立，右手扣住兩支人骨箭，左手『赤弓』提在腰間。

韓信製造的血霧，暫時能屏蔽月光，使「奪瞳」一時發揮不了，但若啟動『赤弓』的話，一前一後兩個紅色光環便會頓成光源，製造影子，所以項羽只擺預備架式，體內的氣卻只運行至指尖，蓄勢待發。

看到『赤弓』，原本神態輕鬆的『晝』與『夜』頓時收起笑臉。

縱使對方只有一名魔鬼和兩名老人，但神器攻力逆天，手持者更是殺過九名天使的項羽，他們自然不得不謹慎起來。

『晝』與『夜』同時提昇自身的氣，彼此交疊迴盪，氣勢一時凌厲使教林中飛鳥，慌亂飛散。

兩名天使所散發的氣頗為精淳，項羽和韓信不敢托大，立時小心戒備。

此時，韓信留意到『晝』的右拳和『夜』的左拳，皆隱隱散發著金光，顯然二人將『弄影』『奪目』分別安在右手和左手掌心。

雙方遙遙對峙，湖上只有一片死寂，無形殺氣卻針鋒相對，壓力大得連不愔武功的小娥，心跳不自由主地加劇。

突然。

嘭！嘭！

兩聲破風巨響，兩名人馬羽翼一振，全速飛行，卻見『晝』獨自衝向項羽等人，『夜』卻是往半空的血霧飛去！

今年會完！

項梁傳比佢

1條無文
賭定11個鐘之後！

係咪真呀

咁講睇黎諾仔同天上唯一嘅一戰好快完，或者未必有得戰

當年都係人骨

白晝 弄影 黑夜 奪目
呢兩隻魔瞳 個來源

仲要當年係被逼斷一隻手
依家係自願畀晒兩隻手佢

點解我覺得係韓信佢地殺左兩隻半人馬後比翻赤弓同魔瞳男朋友

韓信製造的血霧，暫時能屏蔽月光，使「奪瞳」一時發揮不了

奪定弄影？

應該係弄影之瞳？

對面有人黎幫拖
項俄死左
韓逃走成功
反正仇人恩師已死決定自殺
交番粒眼同弓比男朋友

或者

對面有人黎幫拖
但3人都逃走成功
韓決定唔要魔瞳
陪兩老過埋人生既最後
不過我就唔知佢點拆兩老心臟舊野

所以我覺得係sad end

冇人理韓信

屌當年血肉之軀
依加快速再生

手骨 =/= 手

其實代唔代表 恩怨化解 連當年既手骨都offer

應該遮光就係弄影

閉眼先係 奪目 > bugs

韓信挽弓連射六箭，三上三下，三箭阻截『夜』的飛行路線，三箭直取『晝』的上中下三路！

這六箭所塗的全是加速的血箭頭，在「指引之瞳」的異能催動下，六箭激旋破風，速度比子彈還要快！

韓信操控精準，教半空中的『夜』不得不雙翼前拍，緊急煞停以避過三箭；至於『晝』卻依然前衝，在三箭飛到他身前、幾要射中之際，『晝』才急停，雙翼同時於身前交錯，想要擋下鋼箭。

韓信見狀暗喜，因為他自信這三箭能完全貫穿羽翼，之後就算不取他的命，亦能重創這名少年人馬。

不過，韓信的算盤沒有打響，因為在鋼箭射中羽翼前的一剎，『晝』的氣猛地提昇，整對翅膀瞬間銀化！

錚！錚！錚！

三記刺耳的金屬交擊聲響起，同時亦因鋼箭的強大威力，擦起三道火花。

三道不太亮、卻剛好能勉強令項羽和小娥，以及『晝』各自產生影子的火花。

『晝』一直緊握、剛好伸在羽翼之外的右拳，就在火光擦亮的一剎張開。

掌心中，一隻異常靈動，瞳色金黃的眼鏡，恰好瞪了項羽身後的影子一下！

又有得張對翼銀化 又有得魔瞳 變返 神目非

打錯..

即管睇下點

天使嘛，一裝自動會變顏色

對翼屈機到

眼鏡

bugs

心臟舊嘢應該小諾用萬蛇好易拎出嚟？

項頭先先講左唔想再理場戰爭
唔會搵諾仔搞啦
佢要諾仔幫
諾仔就會當佢係子誠咁利用
所以唔覺得佢會搵諾仔

返黎發覺唔見左條j

冇理由依排成日出文 賭5條今晚冇

咪就係，無理由連續幾日都有，跟5條無文

看到那金光閃爍的右拳，韓信卻依舊沉著，因為他早預備對方會千方百計使出「弄影」之技，在火花亮起之時，便即連扣連發，往項羽的影上發射三箭！

若這三箭能在『晝』轉移前插在影上，那麼『晝』自黑影浮出來時，便會一併中箭，就算人先現箭後至，『晝』亦會忙於擋格，露出破綻讓項羽出手。

不過，三箭射中船木後，『晝』仍在遠處湖面，沒有轉移，而項羽身後的黑影一瞥，此時剛好有一團事物，在三箭中間，破影而出。

那團事物，散發金光，竟是一隻裝有神眸的手掌！

這隻突然出現的手掌膚色較深，顯然是『夜』的手掌，掌心神眸，自然是「奪目之眸」！

「媽的！」韓信冷不防與之目光相對，視線頓時被奪！

「嘿，你以為我的目標真是這團霧嗎？」半空中的『夜』，閉目冷笑，「要製造影子，法子實在太多了！」

兩名人馬少年心靈相通，剛才『晝』以銀翼擋箭的瞬間，『夜』亦同時將自己雙翼銀化，於身前擦出火花。

『夜』人在半空，無影連接，不能整個轉移，但他在身前製造光源，便能在自己胸口投射出雙手的倒影，而『晝』亦同時瞪視『夜』胸膛上的手影，使之與項羽身後的影連結一起！

影子通道形成的瞬間，『夜』便將左手往胸口陰影按去，瞬間在項羽身後黑影出現，以「奪目之眸」與韓信的目光對上！

切喇！

More

對人馬啲招數好似有啲牽強
唔明對翼點樣一邊翻左去前面擋箭 但對手仲可以係對翼外面借火花做影

如果講同步係對翼裏面整火花做影，另一隻人馬又見唔到個影應該發動唔到能力

火花嗰一下都可以穿到影？

呢排咁勤力有幾多條j

之前果啲天使太渣

而家唔勁啲 個戰力平衡會

呢集好睇

好刺激 有來有往

天上個隻急停避箭之後雙手在心口前翼在雙手前自行刷火花咁佢自己心口咪有雙手既影
湖個隻用雙翼擋箭刷出火花令到項羽有影再同時望住兩邊既影（本身有既雙眼加手隻神眸望兩邊，呢度都幾攰）
咁天上個隻既影咪同項羽既影連接
所以天上個隻先可以係心口個影插隻手轉移去項羽個影發動奪目

有錯請指正

火花時間咁短 影消失係咪會留低斷掌？

數之不盡

對!

望一眼就抽番隻手喇

對於點用翼防衛同時露隻手出黎,我用圖答

唔信邪 賭多5條

跟機，再多5條，10條

不過是三道火花閃亮的電光火石間，雙方已然交手一遍，而這回合明顯是『晝』『夜』佔了上風！

視線被奪的韓信處變不驚，魔氣一振，激發插在船板上的三支箭。

三箭表面所塗乃是力度向前的血箭頭，所以船的後半部便有一股巨力按壓，將船頭的小娥和項羽二人往後拋起！

項羽早有預備，一手握弓，另一手攬住小娥，輕巧地落在韓信身旁，甫一著陸，便再次舉弓戒備。

「看不見了？」項羽看到韓信目光散煥，便即問道。

「漆黑一片。」韓信冷靜說道，同時將耳力提升，「他們人呢？」

「『夜』擱在半空，雙目緊閉，沒有移動。」項羽皺起濃眉，沉聲說道：「『晝』則在湖面，蓄勢待發。」

為了持續封閉韓信的視力，『夜』得一直閉目，而若他稍有移動，韓信便可憑聽力，精準地捕捉其位置，作出攻擊。

由於距離太遠，若『夜』以銀翼擋箭，其火花強度不足以令地面的人產生影子，所以『夜』此時只浮半空，放慢心跳，沒有其他動作。

不過對他來說，光是禁制韓信視力，已很足夠。

韓信一時間不知應否再次發箭，因為天使的銀翼顯然能擋下加速鋼箭，而且每一道翼箭交擊所產生的火光，都成了『晝』發動異能的機會。

眼下沒了視覺，若『晝』突然在身邊出現，韓信只能勉強自保，定難護項羽小娥周全。

「若我再發箭，你能抓緊『晝』抵擋的剎那出手嗎？」韓信朝項羽問道。

「只有五分把握。」項羽皺眉解釋道：「雖然他銀化羽翼的一剎，整個人會身法延滯，同時微微下沉，但我不能早於他格擋前打開『赤弓』，因為神器啟動，紅環便生，那時他不用等待鋼箭銀翼磨擦的火光便可『弄影』。」

韓信聞言躊躇，此時他聽到半空及前方有所異動，卻是『夜』與『晝』率先發動攻擊！

嘭！嘭！

又是兩記破風巨響，這次卻是一萴一後。

只見『夜』沒再理會半空血霧，轉而朝三人高速俯衝；『晝』則銀化翅膀，然後兩手拔出好幾根銀色羽毛，才再次將銀翼變回原狀前飛。

急飛的同時，只見『晝』雙手連環甩出，竟是以銀化羽毛充當飛鏢，擲向三人！

樓上兩位...

Duh

要生多幾個，父債子還

切

週末休息

第唔知幾多次重睇留名

出左咁多年都未完 不過真係好好睇

巴打加油

一齊估下2020年尾前完唔完到

留名 一個月冇睇 10分鐘追返

完唔到
估完
呢個真係唔怕賭j

5條

佢話週末休息

咁先賺得番啲J嫁嘛

封咗盤賺條鳩毛咩

今晚賭無

跟5條， 睇死條友抖2日唔夠喉

呼嘯的破風聲連環響起，足見銀化羽毛破壞力驚人！

項羽和小娥只是血肉之軀，完全不敢格擋，而韓信雖憑聽覺能捉摸到銀化羽毛的位置，但若以箭阻截，所產生的火花只會有利『晝』使出瞳術，因此三人只能施盡全力，左閃右躲。

不過，『晝』的手法靈巧之極，羽毛的飛行路線總帶弧度，軌跡相互交錯，加上速度又快，只是一個眨眼，三人身上盡告掛彩，項羽及小娥二人更是險象環生！

『晝』只是飛到半途，項羽和小娥已經渾身是血，韓信生怕二人支撐不住，朝湖邊小船一端又射一箭。

韓信這一箭，力度無匹，將小船整個撐起，擋在三人面！

又幾個月黎留一次名

我唔玩啦

火影都出埋

Rip韓信

今日再黎

1條冇文

韓信這一箭，力度無匹，將小船整個撐起，擋在三人面！

雖然木船抵擋不了銀化羽毛，但卻形成屏障，因此韓信一個箭步，搶到二人之前，旋轉長弓將羽毛悉數彈開，縱使火花不斷，木船卻剛好能完全遮掩，令『晝』看不到三人的影子。

不過，正當韓信以為終於抵擋完一波羽毛攻擊，『晝』那稚氣未脫的笑聲，忽然在不遠處響起。

「嘻，你以為我的目標真是你們嗎？」『晝』在木船的另一端嘻笑道：「要製造影子，法子實在太多了！」

『晝』嘲笑的同時，恰恰有兩道銀化羽毛繞過木船，斜斜而飛，目標卻不是三人，而是他們身後的草舍。

嚓。

兩根銀羽，剛好在草舍屋頂，交錯碰擊，擦出一團小火花。

一團，足以令草舍乾燥的屋頂燃燒的小火花！

呼！

同一剎那，正自半空高速下降的『夜』，突然急急煞停，雙翼前拍，朝草舍送出一股勁風！

力度角度恰好，『夜』刮起的一股風，使草舍頂的火種，瞬間漫延開去！

忽然之間，整座草舍頂部的火勢一發不可收拾，熊熊烈火，令三人身前投射出難以消除的深刻黑影。

嘭。

小船再次落回水面，卻見不遠處的『晝』，一時沒有前進，只飄浮在湖面之上。

韓信和項羽都知道，現在火烈影深，『晝』只需一瞥，便能瞬間轉移到他們附近。

「倚仗月亮，不如自製烈火。」

在火光映照下，『晝』那天真無邪的笑容，帶著說不出的詭異。

消滅影子 只有用更強更多的光
赤弓係時侯上啦

跳落水個影就唔會痴身

that was

撒旦教d特製頭盔擋唔擋到奪目

睇落人馬獸好似仲聰明過韓信咁

10條

長賭長有 大家開心

好似係眼鏡

韓信雖看不見，但感受到背後傳來的熱力，腦筋一轉，便即明白二人的把戲。

忽然之間，三人周遭滿佈影子。

人影、樹影、屋影。

曾擁有「奪目之瞳」千年的項羽，自然知道刻下四周環境對於『晝』來說是多麼有利。

所以『晝』沒有急於進攻，只是遙遙看著三人；『夜』亦只飄浮半空，好整以暇的等待。

反倒是項羽和小娥，因為身上傷口處處，血流不止，身體衰老的他倆若不及時治療，恐怕轉眼便會因失血過多而昏迷。

一直聽著二人心跳的韓信亦察覺到這點，只是現在形勢比剛才惡劣，他和項羽出手更要謹慎。

梳,今晚公司annual dinner ，無咩時間

好過無

唔係弄影咩

如果係弄影 點解要寫係 晝 而唔係 夜
定係有BUGS

攰得濟打錯啫

又bugs 以bugs 償丁

幫你較對啫

今晚落注有冇得諗 仲欠你5條

「還撐得住嗎？」韓信閉目皺眉問道。

「我還行，只是怕小娥她熬不了太久。」項羽憂心伴侶，但視線不敢自『晝』身上移開，「得速戰速決。」

眼見人馬兄弟一時沒有進攻，韓信半蹲下來，以指尖沾了一點的血，然後在小娥身上幾個較為深刻嚴重的患處周邊，筆走龍蛇地劃了幾個血箭頭。

接著，只見韓信的「指引之瞳」紅光一閃，那些傷口被血箭頭散發的力量拉扯而暫時縫合，血流情況一時緩了下來。

傷勢暫有改善，小娥的呼吸亦稍微穩定，她朝韓信溫柔一笑，道：「謝謝你。」

韓信聞言，臉有愧色，一時沒有回應。

「嘻，你們人類真是令人費解。」『晝』瞇眼笑道：「剛剛還想取對方性命，現在卻主動出手治療。」

「因為我們被設計成擁有感情。有了感情，便自然會愛會恨。」項羽豪笑一聲，道：「說句實話，就算是人類，過了這千萬年，亦不曾了解過自己。」

「因為你們是失敗品。」『夜』在半空中冷冷地道：「一群只會反抗、不懂感恩、不斷犯錯的失敗品。」

「那我還真是興幸自己生而為失敗品。」項羽毫不在乎『夜』的冷言冷語，笑道：「至少我們敢愛敢恨，敢於犯錯。」

「那麼今夜，你犯了生命中最嚴重的一個錯。」『夜』冷冷說道，『晝』跟著嘻笑接話，「亦是你生命中，最後一個錯！」

語畢，『夜』再次振翅俯衝，『晝』卻倏地在湖面消失！

不用語言交流，陷入劣勢的項韓二人，靠著千年恩仇所構成的奇妙默契，瞬間便已分工。

韓信阻擋『夜』，項羽搜捕『晝』！

能不斷攻擊的韓信，憑聽力追蹤『夜』的位置，手中鋼矢朝天連射。

他知道若『夜』『晝』同時近攻，三人定必九死一生，所以施盡渾身解數，沾血鋼箭或去若流星，或軌跡刁鑽，全方位地阻截『夜』的飛行路線，將他攔在半空，一時不能靠近。
至於項羽則已氣貫於手，啟動『赤弓』，赤紅光弦頓時在身後顯然！

打1場打幾個禮拜都未完

基本嘢啦，一場交打一年左右

放心小娥好多血流

已經一至五都有更

比次機會你

幾時天光

大家唔好將條標準線推太高今個星期算多文了

計字數可能多過以前成個月

你隻 壓線之瞳 越嚟越準 59分先黎出文
好彩忍到手 唔係真係越欠越多

好多文

半個月既文已經多過上年了

文呀

賭刊有加速 大家都黎埋份

原來無係呢個post 留過名

俾狗鳩拉咗，坐唔坐爆48 個鐘好？

好重要

刻下草舍火勢猛烈，黑影處處，紅環所產的影子已非唯一，所以項羽亦無必要留手，他全神貫注，觀察三人附近的黑影，搜尋『晝』的身影。

他不肯定自己射的骨箭快，還是『晝』的出手快。

他唯一肯定的，就是眼下劣局，唯有發箭才能破開。

數千年前，他能射下九日，數千年後，他自然不怕區區一名天使！

憶起往日快事，心中豪氣頓生，原本因失血不少的疲憊感一掃而空，項羽只覺渾身精力充沛，彷彿剎那變回年輕。

不過，他一雙圓滾虎目，環視一周，卻始終尋不著『晝』的身影。

三人身前人影沒有，身後草舍屋影沒有，連遠方樹影也沒有。

「弄影之瞳」的異能，就是讓施術者能瞬間轉移到視力所及的其他影子，轉移過程剎那完成，並不能拖延。

可是， 現在早已過了好半晌，『晝』卻沒有在任何一個視線範圍內的影子裡浮現。

熟知「弄影之瞳」的項羽，靈光一閃，想到『晝』消失的唯一可能。

那就是『晝』由始至終，沒有使用瞳術！

項羽醒悟的刹那間，身前湖面忽有異樣，只見得一團事物從湖中急昇，卻是『晝』！

原來『晝』知道項羽必會先入為主，認定他會使用瞳術，因此剛才消失於湖面，『晝』故意不使用「弄影」，而是以極高速往下沉降，以製造沒入影子、正在轉移的假像。

沉到湖裡，下衝的『夜』又分散了眾人部份主意力，『晝』便伺機潛近，直到項羽察覺有異，這才飛上水面！

『晝』昇勢急劇，捲起一幅數米高的水牆，模糊了自己的身影，同時向項羽撲殺！

亂射搏一搏

咁緊張既環節先停，我決定用J引文，今日5條無文，聽日5條無文

得兩支搏唔過

應該會以死相搏

項羽韓信事但死一個

仲記得一句一更

似係死晒 最後吞吐過去先打走人馬兄弟重傷要走 所以先執很返韓信隻眼同埋赤弓

其實你係咪喺某出版社工作？

唔係。我做event

宜家好勤力喇！

週末唔比人休息

今次賭文奇蹟唔會再有...
我ex上星期六過左身
我可唔可以賭佢翻生.....

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

項羽渾沒料到『晝』會有此一著，待得反應過來，『晝』已然殺到面前！

項羽握住骨箭的右手連忙一旋，伸直的左手食指前，頓現瞄準用的紅色小光環。

想要瞄準『晝』的頭部，可是對方故意刮起厚重的水牆，令光線大幅折射，教項羽一時難以判斷『晝』頭顱的實際位置。

換轉是射向軀幹，項羽有信心必能命中，只是若不能一箭斃頭，他那垂老的凡人身軀，恐怕連『晝』帶傷所揮出的一拳亦承受不起！

電光火石間，項羽明白自己沒有選擇的餘地，只能憑多年戰鬥直覺，吐氣鬆指，朝水牆後那模糊掉的人頭放箭！

嗖！

骨箭，倏地在項羽手中消失。

水牆，同時破出一個小洞。

至於水牆後的人頭，則應聲炸開！

「中了！」看不見的韓信聞聲一喜，項羽見狀，卻無半點欣喜之色，反連忙想將另一支骨箭搭上『赤弓』。

因為數千年來，破頭無數，聽過無數人骨爆裂聲的項羽，雖無魔瞳，卻一聽便知那炸裂聲絕非人骨！

「嘻，你的戰鬥直覺還真是值得讚賞一下。幸好，面對神器，我還是有所準備。」

『晝』嘻笑的聲音，在水牆後響起。

同一時間，一股強風將水牆垂直破成左右兩半，只見『晝』的身影從裂縫中殺至！

這時項羽看得清楚，『晝』一直上身前傾，剛才射中的，絕非他的頭部；他又見『晝』雙肩滿佈石碎，轉念一想，便即明白骨箭射爆的，只是一顆石頭！

咩事

佢自己睇唔開..
唯一慶幸唔關狗事...

巴打要保重RIP

巴打加油

rip

Rip

巴打頂住呀

巴打要保重

因為你有兩年同我公司同一日annual dinner

我都有同感
生死有命 rip
解脫 離開五濁惡世
如果係有上天下地/輪迴/極樂 點都好 希望一路好走

一條今晚

預判 憑聽心跳 必中
或者殺到一個only

應該係項羽兩個戰死，捨命救韓信，韓信走得甩內疚放棄做魔鬼

馬鞍山個位？

唔係

巴打stay strong...

另外要通頂幾日...23先update ...

早知all in

23推

今日送佢上山.....
我知自己忍唔住拎左好大包抽式紙巾....結果都唔夠我喊

Sorry...騎劫左邦拿個topic...

原來『晝』雖然表現囂張，但面對神器始終不敢托大，他沉到湖底時，順手取了一顆和頭顱大小相約的石頭，放在項上作餌。

火光雖強，但穿透力有限，加上水牆令他身形模糊不清，而不能冒險的項羽在電光火石間必會發箭，所以『晝』的一番計算，終成功令項羽浪費一箭！

此時，『晝』已然衝到項羽面前，腳踏實地，項羽才剛搭箭，還未來得及拉弓，『晝』扣住三根銀化羽毛的左手，眼看便要劃破西楚霸王的咽喉！

不過，『晝』的左手揮到半途，便擱止不動。

因為他的咽喉，不知何故，竟被一支骨箭，前後貫穿！

「幸好，我亦有所準備。」

仍然不能視物的韓信，傲然一笑，左眼「指引之瞳」紅光大作！

適才韓信將手骨從臂中拉出，拉扯之間，手骨表面的鮮血，自然全朝一個方向劃去，而在交給項羽之前，韓信已悄悄在骨箭末端，畫了一個反方向的箭咀。

所以，當項羽失手，誤射石頭，韓信便即發動異能，令骨箭沿途回飛！

韓信早用「傳音入密」跟項羽說明，所以項羽以『赤弓』發射時計算精準，令骨箭的力量不會抵銷「指引之瞳」的回力。

『晝』滿以為自己計劃成功，卻沒想到在沙場征戰千年、在人類最高權力鬥爭中打滾的二人，謀略城府更深。

一切失誤，只是為了令『晝』接近，令骨箭回飛時，能精準命中！

骨箭完全貫穿了『晝』的頸椎，所以他整個人頓時六肢無力，跪倒在三人面前。

項羽伸手握住『晝』喉頭中凸出來的一節骨箭，猛叱一聲，霸氣一凜，將『晝』的頭顱，橫割下來！

沒了頭的人馬，頸部鮮血如泉噴湧，濺得三人渾身是血，但小娥身上的顫抖，此時卻是稍微減輕。

無人賭

喊會舒服啲
無騎劫，我地全部都係巴打

你開到聲講明，點敢賭

頂住呀
有咩唔開心要上黎講

賭年三十晚 10條 執生

邦拿要湊女唔得閒

不過如果年三十有文 相信大家可以盡量開心過年

btw 巴打support you

記得李怡老先生係佢老婆過身後都係靠時間走出傷痛 希望你都唔好沉澱太耐

加油巴打

頂住 加油

喊出黎會舒服d,最好狂喊喊到缺氧咁
喊一排就會好番

我望住棺木入去火化果下喊到想暈.....
跟住今日係船上又喊...
好似隨時隨地會喊咁....

今鋪真係唔知有冇命睇到結局
武漢肺炎真係太勁

巴打你不如試下掉轉諗

本身個故都唔知有無得完

肺炎反而係解脫

各位要身體健康啊

身體健康！
追左成個幾月文，終於追到live，好感動！

Sta healthy y'all

新年快樂

巴打睇下#85
應該可以幫到你

初幾啟市？

身體健康

初五！

初五不宜啟市wo 不如初四

咁我過幾年再入過黎啦 ！

在半空仍在閉目的『夜』察覺到孖生兄弟不妥，不得不撤回「奪目」異能，待看到『晝』被斬首的死狀，頓時臉色大變！

他和『晝』二人皆有神眸，而對方只有韓信一人擁有魔瞳，雖有神器增加優勢，但數回合下來，他倆始終以為佔盡上風，萬沒料到在整個戰況會在一剎那間，完全逆轉！

看到項羽腳邊，『晝』那死不瞑目的頭顱，『夜』左手掌心金光一閃，接著羽翅一振，竟想急急逃走！

「嘿，太遲了。」

韓信接過『赤弓』，催勁拉弓，背後赤紅光弦先大後小，指尖前的準星鎖定慌忙急飛的『夜』後，三指一鬆，骨箭再次憑空消失！

嗖！

輕聲一響，正在半空中飛翔的『夜』突然渾身一震，接著無力下墮，卻是骨箭正中目標，橫插他的項頸，完全破壞了他下半身的活動能力！

竟然要追幾個月
歡迎入坑！

Live

唔知今次夜又要流幾耐血

韓信點解可以操作赤弓??連孔明都無解, 要扶植后羿去射日

就算韓信醒都只在謀略, 神器奧秘黎講唔應該比孔明掌握得多

解開咗之後咪任意用囉

指紋解鎖

大家小心啲夠唔夠口罩

等你出文等太耐喇
攪到我都唔知追到邊喇

赤弓TouchID

雖然睇故唔好駁故，如果係咁，當年后羿解完鎖，比反啲魔鬼用會唔會勁啲？
不過即使有bug都無阻劇情好睇

孔明想培育項羽 好似係

兩隻人馬終於死!

睇黎有人黎執頭

06要收翻把弓了

呢到好似半篇都無喎。。。

好似冇收，上一章話執到一對魔瞳同把弓

太耐會自動lock 好似iPhone咁

要架，認真睇真係要！

但係無執到奪目弄影

『夜』急速下墮，項羽卻知韓信一箭並未殺死他，所以他沒打算讓『夜』沉到湖中，而是挽起鐵弓，單眼瞄著不斷墮落的天使的腦袋。

「嘿，老頭子別逞強。」韓信在他身旁調侃，「你老眼昏花，別害我待會要潛進湖中打撈。」

「少嘮叨，不過是一頭瀕死的鳥兒。」項羽豪氣一笑，自信道：「我再老十歲，也能命中！」一語方休，項羽同時吐氣放箭！

但見鋼箭去如流星，在湖面上破風翔飛，眼看便要在『夜』的頭碰到湖面之前，貫穿其太陽穴。

不過，就在此時，一股殺氣突然在林中閃現。

一股，令即便打開了魔瞳的韓信，亦瞬間感到毛骨悚然的凜烈殺氣！

噹！

一股刺耳的金屬交擊聲響起，幾要射中『夜』的鋼箭，不知何故，竟被彈開！

項羽和韓信錯愕萬分，一時看不清彈開鋼箭之物，卻見被彈回來的鋼箭，竟以比先前要快的速度飛向項羽！

韓信立時將二人撲下，只是鋼箭實在來得太快，他才剛按下二人，便感到耳朵一痛，卻是被鋼箭削走一片！

「伏下別動。」韓信沉聲吩咐，同時抬頭搜尋攻擊者，但林中一時無人現身。

不過，他卻留意到一個異狀，就是本應掉進湖裡的『夜』，此刻竟以頭下腳上的姿勢，在湖面上飄浮！

韓信看得清楚，『夜』頸上仍然橫插鋼箭，那意味他並不能控制下半身及雙翼，可是他那雙翅膀確是在輕輕拍動，顯然有外來力量在控制他的下半身！

「兩個沒用的傢伙。」

此時，林中傳來一道蒼老尖銳的聲音。

「誰！」韓信厲聲喝問，對方卻陰側側的笑道：「就看看你有沒有資格，得知我的名字。」

一語方休，林中未見動靜，『夜』卻突然振翅，飛向韓信三人！

月老

我都係咁諗

紅線控制人？

韓信看得清楚，『夜』頸上仍然橫插鋼箭
彈開咗又插住要加文lu

佢似想寫骨箭但打錯

bugs > 加文

終於鋪墊到月老（我認為佢係korean fish 樣)

各位仲要記得抺下你部勁多菌既手機

我覺得似余子明
即係封神榜個姜子牙

但佢而家憑only1形象似係應該要邪氣一啲

btw 雪下重逢 有出過姜子牙 但佢係妲己對家（個故入面妲己算正氣）都唔知佢是正是邪

韓信完全感覺不到『夜』身上有任何靈氣散發，可是他的飛行速度絲毫沒有被傷勢影響，瞬間已飛到三人面前！

在火光映照下，韓信只見『夜』沒了之前冷靜神態，取而代之是萬分惶恐不安。

韓信卻知道，那俊俏臉蛋上的惶恐，卻非源自他們三人，而是林中那道尖銳聲音。

後腳甫一著地，『夜』便立即以一雙前蹄，分別用力踢向項羽小娥二人，雙手同時握拳直刺，攻向韓信上中二路！

項羽聽到頭頂風聲大作，雖有自信能及時滾開閃避，但他知小娥定然反應不及，因此沒有閃躲，而是握箭上刺，直取『夜』的心臟要害，想要逼他收腳。

今日好忙...梳

最緊要身體健康

支持

面前錐心鋼箭，『夜』卻完全沒有退讓之意，一雙馬蹄使勁踏下，眼看便要踐碎二人的頭顱！

在這千鈞一髮之際，韓信及時抓主二人衣服後領，雙手使勁，將二人拋到數丈開外，逃過破頭之災。

拯救二人的代價，就是韓信得硬吃『夜』的兩記拳擊，曉是早已魔氣纏胸，『夜』挾勁的兩拳還是轟得韓信胸骨盡碎，吐出一大口鮮血來！

只是確保兩老安全後，韓信暫無後顧之憂，便即催動魔氣，準備反擊，只見他雙手一抖，衣袖裡忽然滑出兩柄匕首。

鋒刃閃著冷森森的寒光，一雙匕首顯然是純銀所製。

嘴角淌血的韓信傲笑一下，雙刃如雨連點，快速連環刺向『夜』的要害！

『夜』絲毫不讓，雙手雙蹄翻飛不斷，不單抵擋韓信的劍擊，還不停反攻施壓；只是韓信的劍畢竟是純銀所製，而『夜』以血肉之軀擋格，十數回合過後，人馬少年身上已滿佈無數不能立時回復的腐爛傷口。

不過，『夜』似乎完全感覺不到那些銀創傷口的劇痛，傷口越多，他的攻擊越是猛烈！

韓信大感奇怪，卻見『夜』一臉蒼白，滿是怯色，毫無殺意，與那毫不間斷的凌厲攻擊大相逕庭。

痴線.......中學睇到百零章停咗冇睇
而家大學都畢業，都仲未完？
想問下樓主有冇話大約會幾年內完到？

每年都話今年

唔通神器錦繡就係加強版嘅龐拿隻瞳

錦繡優點：無需眼神接觸
傀儡之瞳優點：無線傳輸指令

破解咗blood is

指定答案

重睇

因為孔明當時未知破解方法
同埋想借機培訓后羿

佢童顏架

今年！

無錯，但應該真係今年

唔止係咁

應該要有對方嘅血做前提

終於
harry potter可以成為神作，其實魔瞳都deserve

係咪當出咗文

2019你都話今年喎

又可以開盤賭j

月老了

年年都係今年完

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

如此又過了十來回合，『夜』已渾身浴血，可是他的攻擊卻越見狠辣，每次反擊都能精準攻向韓信的弱點，教韓信漸漸左支右絀。

不論韓信隱藏得多巧紗，『夜』都能在電光火石之間悉破及攻擊。

那種感覺，就像有一個旁觀者，找出韓信弱點並即時指導『夜』。

錚！

再一次交手，韓信雙劍左右斜刺，削向『夜』的中下盤，人馬少年微抬半身，以厚硬如岩的前馬蹄擋開利刃，拼出一道刺眼的火花，雙手同時作龍爪狀，居高臨下地挖向韓信咽喉！

面對連岩石也能扭碎的雙手，韓信卻冷笑一聲，握劍的雙手忽地一鬆，魔瞳同時紅光閃爍，兩柄銀劍突然脫手激飛，射向人馬少年的雙手，將一雙手掌齊腕切斷！

原來韓信剛才交手時，暗暗在劍柄上以鮮血塗了一道血箭頭，使銀劍能如箭飛射，他故意露出喉頭破綻，就是希望引導『夜』的雙手，進入銀劍的「射程範圍」。

計劃得手，韓信傲然一笑，雙手重新握住半空中的銀劍，正打算將『夜』的頭顱交錯切下之際，他留意到那被切斷的雙掌有點異樣。

本應脫離的手掌，切口的鮮血不知何故，竟如蜘蛛絲般、欲斷未斷地連著手臂斷口，並沒有如尋常傷口般血向下流。

疑惑之際，韓信感到林中靈氣忽地湧現，同一時間，那些連接斷掌和傷口的「血絲」，忽然像被人拉緊的朱紅線索，一下子將斷掌接駁回『夜』的雙腕上！

唰。

雙手復原的『夜』，繼續剛才被打斷的攻擊，將錯愕萬分的韓信的咽喉，整個挖掉！

仲有冇

韓信

屌 佢同項羽

唉韓信

this year is the year!

today is not the day

錯愕之間，韓信雙手沒有停下，銀劍交錯清脆地將『夜』的頭顱整個砍飛！

不過，沒有預期的鮮血噴泉，『夜』的斷頭才向上飛開了一點兒，斷頭與脖子之間的血絲再次如綿密紅線，瞬間收緊，將『夜』的頭顱穩固地拉回頸上！

「呵呵，竟逼得我使出『錦繡』的第二個技能，你們這些模仿者還真有些本領。」林中的聲音，忽然怪笑。

韓信瞪大眼睛，幾乎不相信眼前異像，同時收回銀劍，雙手摀住血如泉湧的傷口，催動魔氣治傷。

「『錦鏽』？是神器『錦鏽』嗎？」韓信聞言震驚。他曾經從薩麥爾口中聽過這神器的名字，但卻從未知其用途，只知這神器並沒有流落人間，而是一直在天國裡。

雖然不足以致命，但要害被重創，韓信得分神處理傷口，攻擊一使緩下，周身頓時破綻百出。

『夜』自然不會放過這機會，只見他雙手再次虛握成爪，這次目標卻是韓信的頭顱！

頭先連登死死地入唔到

冇人賭j 大好機會

一支針黎？

死撚咗屌

韓信bb會唔會死

應該死 如果唔係把赤弓應該仲係佢手

如果死咗無理由月老唔拎埋隻眼，不過調轉饞又揾唔到奪目弄影

不過，『夜』的手爪，只能伸到韓信額前，便已擱下。

因為在被他碰到之前，韓信再次發動「指引之瞳」的異能，接著『夜』體內彷彿突然有一個強力漩渦般，使他整個人朝內扭曲！

除了頭部以外，『夜』的四肢軀幹皆像被用力擰乾的毛巾一樣，呈詭異的螺旋扭曲狀，體內骨頭同時發出綿密的碎裂聲！

剛才交手後不久，韓信便已察覺到『夜』的動作應是有他人操縱，那不顧傷勢的打法雖令韓信幾吃不消，但同時亦令他心生一計，暗中埋下解決『夜』的伏筆。

那就是在『夜』身上所製造的每一道傷口裡，劃下血箭頭。

韓信手中所持的乃是特製銀劍，劍柄暗藏機關，能夠自韓信掌心中抽取血液，引至劍尖，使他能夠以劍代筆，刻劃血箭頭。

本來這些血箭頭的力量強度，不足以分筋錯骨，韓信在以往戰鬥，亦不會用上這劍中機關，但這一次，他就是看準『夜』那不顧自身傷勢的打法，故意在他身上累積足夠傷口，然後瞬間觸發隱藏當中的血箭頭。

骨頭碎裂，肌肉扭曲，『夜』徹底失去活動能力，只能頹然倒下。

此時，韓信留意到『夜』的背部脊骨處，插有一根指般粗、臂般長，表面刻有奇怪紋路的銀色長針。

在月光映夜下，只見銀針尾端，縛有一條幼細紅線，閃閃生光，一直延伸至密林之中。

韓信稍一凝神，卻赫然發現，那條紅線晶瑩剔透，並非尋常棉絲，而是血液！

「這銀針，就是神器『錦繡』？」看著『夜』背上的銀針，韓信心下暗忖。

這時，一直崩緊的血線忽然輕輕一抖，似乎是血線的另一頭有人拉了一下，還未氣絕的『夜』，整個人突然便被拉進密林之中，消失不見！

「呵呵，有趣有趣！還好我今夜覺得百無聊賴，跟著這兩名小子過來看一看，不然他倆還真的會栽在你手中。不過，今夜的遊戲，到此為此了。」

尖銳的聲音才剛落下，一道細小的黑影便自林中彈出，飛到湖上半空。

韓信昂首一看，只見圓渾的月亮中，有一名體態略為豐滿、卻頭髮全白的男童。

男童背有四翼，雙眼透露與外表極不相稱的狡猾之色。

「我是月老。十二大天使之一的月老。」男童陰側側地狡笑道：「而你們三人，都不會看到明天的太陽。」

月老個名同佢個樣，好難聯想到應該係點

好似丘比特咁？

好似死神個市丸銀咁？

你咁講完應該係同一個人黎
但月老平時個樣太深印象

Lm，4個月冇入嚟

希望夠你半個鐘

九個字呢4個月已經停課兩次我想返學啊

月老=丘比特？， 定純粹係樣似？

銀太瘦喇

Bam左就好笑

應該係同一個人，不過東西方有唔同稱呼

咁多回覆，仲以為有文添

10碌

月老容貌秀氣，笑容可掬，可是配上蒼老尖銳的聲音，教韓信等人聽得雞皮疙㾑。

此時，韓信留意到月老雙手，各握一根長針，一金一銀，而兩根長針的末端，則有一條血線相連。

「看樣子，神器『錦繡』乃是一對金銀長針。」韓信心下暗道，同時他稍微提升耳力，聽到密林中有一道節奏散亂的心跳，便知『夜』一息尚存。

「放心，那小子受傷雖重，但離死還遠。只要待到明天日出，傷勢便好。」月老似是看透他的心思，瞇眼怪笑道：「那個，你們三人不會看見的日出。」

韓信冷哼一聲，同時暗自猜想：「『夜』所受的傷甚重，他體內靈氣卻所餘無幾，但為甚麼日出之後，便會痊癒？」

「他們天使似乎是在太陽底下，便能有源源不絕的能量。」韓信身後的項羽，扶起披頭散髮、滿臉泥沙的小娥，同時以「傳音入密」道：「當日我和『晝』『夜』二人一言不合，動起手來，本打算以持久戰耗光他倆體內精氣，只是那一對人馬越戰體內的靈氣越多，終於將我打倒在地。」

「這資訊得設法告訴薩麥爾大人。」韓信心中暗想。七罪在世界各地皆有只有他們七人及薩麥爾知曉的秘密通訊點，而通訊方式卻是較為落後的電報。

這些分佈在世界各角的電報站，乃是撒旦教在十九世紀所建設的，但隨著通訊科技進步，電報站早已荒廢，只是現在所有衛星都被太陽神教操控監視，韓信便打算再次重用這種老舊的通訊辨法，嘗試聯絡一下同僚。

他知道，若然七罪仍有生還者，亦必會想起這些通訊站。

距離這兒最近的通訊站約百來公里，以韓信步伐，頃刻便至。

只是，他卻不肯定自己還有沒有機會，使用那塵封的電報機。

月老係稱號，丘比特係名

韓信加油呀

韓信連霸王的命要活下去呀

韓信bb

應該係通知到嘅
所以先有魔鬼去拎赤弓畀主角
但係韓信佢地就應該死哂

月老+錦繡 = 赤砂蠍
錦繡傀儡 = 角都(地怨虞)

龐拿隻眼同錦繡邊個勁啲

錦繡可以止血縫返個傷口窩

文呢！

半年無睇，一個鐘就睇晒

十條無

「別打甚麼鬼主意了。剛才你和『晝』『夜』二人交手，奇招百出，確實頗為有趣，看得我都不想現身。」月老呵呵笑道，聲音就像刀子在刮動金屬般：「只是在我面前，你的花招，不會有所作為。」

「那就讓我單『箭』直入吧！」韓信淡淡說罷，同時舉起『赤弓』，拉起骨箭，瞄準半空中的月老。

「呵呵，別以為手執神器，便可以為所欲為。別忘記，我手中亦有『錦繡』。」月老笑道，揮了揮雙手金銀針。

「你雖然居高臨下，但距離那麼遠，恐怕還未飛近我們，便已被我射死。」韓信自信一笑，道：「月老是吧？不如今夜到此為止。你帶著那還殘而未死的傢伙，就此離去，我則和身後這兩名老人，算一算未完的帳。」

「到此為止？」月老先是一愕，隨即笑道：「不，今夜我一定會纏到你們三人氣絕為止。」

「嘿，那別怪我不客氣了。」韓信一語方休，收起笑容，眼神殺氣閃現，背後光弦瞬間縮小前移。

「嗯……你們人類是如何稱呼這種舉動？啊，對了，是『虛張聲勢』。」月老看著韓信，瞇眼笑道：「似乎，你並沒有信心可以殺死我。」

韓信沒再說話，只是手指一鬆，以箭代言，回答月老的質疑！

只是，在骨箭消失前的一剎，月老渾身靈氣忽如濤湧現，右手用勁一甩，將銀針擲向韓信！

一記奇怪的撞擊聲響起，本應出現在月老眉心的骨箭，並沒有順利到達韓信給它設下的目的地，而是在飛行半途，被銀針硬生生擊碎！

韓信確實沒信心能擊退月老，但從未想過，『赤弓』所射的箭，會被人中途攔截！

骨箭飛行速度之快，連打開了魔瞳的魔鬼亦追不上，但月老竟能搶先擲針，並精準在其飛行軌道半途擊中，其眼界及手力，實在厲害得匪夷所思！

錯愕之際，韓信忽覺右肩劇痛，斜目一看，卻是銀針轟碎骨箭後，餘勁未盡，將『赤弓』蕩開，直插進其右邊肩骨之中！

「凡人骨頭再硬，亦不能與神器相比。」月老陰側側地笑道：「沒有智慧樹根，你手上『赤弓』，形同廢物！」

韓信既驚且怒，想搭起『赤弓』再戰時，卻赫然發現，渾身上下，竟完全動彈不得！

這時，他留意到插在右肩上的金針，那條血線仍在，並遙遙連接著天上月老手中的金針。

詫異無比的韓信，此時只見左手忽然朝自己揮了一揮，像打招呼似的。

「你的憂慮是正確的。」月老以蘭花指，輕巧地撩動銀針，狀甚怪異，「因為，你根本沒有任何勝算。」

韓信曾被「傀儡之瞳」操縱過，但那時他卻完全感覺不到身體被操縱的部份，反觀現在被『錦繡』控制，他卻仍然保留感管，只是偏偏失去控制權。

他只覺得渾身麻癢之極，彷彿有無數看不見的線，在牽動拉扯他體內每一根血管。

「呵呵，別將『錦繡』和『傀儡之眸』相比。」月老不知何故，竟完全看透他的心思！

算寫得密咗喇

00:00:02
我贏

要死了

刀下留人 明明你壓線之瞳失靈

屌..

Damn it

好好奇月老既能力係咩。

你估下

坦妃加強版
可以令你對任何指定對象有性慾

差唔多壓線

「難不成『錦繡』連我的思想亦能讀取？」韓信心下震驚萬分。

「猜中了。」月老徐徐下降，嘴唇沒動，聲音卻傳到韓信腦中，「你我現在血脈相連，我不單能控制你的一舉一動，你的一思一念，我都能即時讀取，而且，還能像現在這般，與你親密『交談』。」

韓信心下駭然，想以「傳音入密」提醒項羽帶著小娥逃走，可是他既不能控制喉頭肌肉，亦不能運動魔氣，難以通知對方。

正當他心下焦急萬分時，項羽忽然一個前翻，滾到他身旁，奪過『赤弓』，並拈起插在地上的數根鋼箭。

項羽雖已變回凡人之軀，但目光不減銳利，瞬間便弄明白情況。

不過，當項羽單膝跪地，挽弓朝天時，那個童顏鶴髮的月下老人，忽然不見影蹤！

「長夜漫漫，確也無聊。」月老刺耳的笑聲，忽然在項羽和韓信二人身後響起，「來！讓我流點汗和血吧！」

不單是項羽，連打開了魔瞳的韓信，亦完全看不到月老是在甚麼時候飛到二人身後！

「呵呵，看來你實在不知『錦繡』有何妙用。」閱讀到韓信的驚詫後，月老顯然感到有些意外，「不過，你無論如何亦不可能活得過今晚，我也懶得解釋了，來吧！」

話音剛落，韓信只覺周身不快全消，竟是月老收回銀針，令他能重新活動起來！

雖不知對方有何詭計，但有此機會，韓信自然不會浪費，兩手一抖，一雙銀劍自袖中滑出，只見他手執一劍，另一劍卻是拋給身旁的項羽！

錯

無人賭...

輸哂啦

我賭我隻豬🐷
要就攞去

錦繡望落有啲似萬蛇

月老有信心插得中男朋友，佢支針應該唔簡單

有名你叫月老 好想知佢用錦繡牽啲咩紅線

項羽一手將『赤弓』藏在腰間，一手抄起銀劍，催氣一躍，便即與韓信並肩，劍指月老，雙雙進攻！

月老雙眼閃過一絲興奮之色，一雙金銀針化作短兵刃，振翅前飛，主動接過二人殺招！

項韓二人從未聯手，卻因功夫一脈相承，加之交手千年，默契無形累積，甫一出手，竟已相互配合得絲絲入扣。

韓信勢如猛虎，大開大合地硬劈硬砍時，項羽便旁敲側擊，劍如游龍，一半掩護二人要害，一半填補韓信的攻勢空缺；若是月老提針反擊，韓信便立時轉攻為守，劍舞成盾，護住二人要害，項羽則全力施為，利劍星馳電閃，奮不顧身地刺向月老。

二人心領神會，劍招相輔相乘，滴水不漏，或一攻一守，或齊進齊退，一時之間，氣勢逼人。

不過，他們劍招雖配合得天衣無縫，看似逼得月老險象環生，但他那渾身白裡透紅的嫩滑肌膚，卻沒有被割傷分毫。

由始至終，月老臉上神情，唯有從容不逼。

『錦繡』長度與銀劍相若，但月老只有兒童般的體型，手臂比項羽和韓信要短得多，尤其韓信天生異凜，手臂特長，本應大有優勢，不過月老背長四翼，完全不用著地亦能在半空中浮遊進退，身法靈活之極，一雙金銀針左格右擋之餘，往往能及時反擊，針鋒寒芒連點，每一點必是二人要害！

有時臂不能及，月老仍能瞬間算準時機，將『錦繡』擱在二人攻擊路線上，二人若不收手，便會將自身要害送到針鋒之上，所以往往逼得韓信及項羽在千鈞一髮間收劍變招。

如此以一敵二，月老始終不落下風，且越戰越勇，反觀變回凡人又年老的項羽，酣戰多時，動作卻漸漸慢下來。

與之並肩而戰的韓信自然察覺有異，他盡力接下月老的所有攻擊，讓沒有回復能力的項羽不致受傷。

不過，項羽對月老的威脅越來越少，令韓信所受壓力，頓時倍增。

如此苦撐多十數回合，項羽開始力有不逮，一個迴身不順，上身露出破碇，月老手中金針立馬如毒蛇吐信，帶勁直刺！

韓信見狀大急，手腕一抖，將正送向月老的銀劍，由正刺轉橫撥，替項羽擋格。

豈料月老使的卻是虛招，金針刺到半途，那豐滿的小手忽然改握為拈，將金針扣在拇指和中指之間，接著運勁一彈，將神器彈射向韓信脈門！

月老變招奇快，殺了韓信一個措手不及，他察覺之時，只覺手腕劇痛，卻是整隻握劍的右手，被金針齊腕削斷！

不過，金針並沒有就此停下，但見月老抖一抖手中銀針，與之血線相連的金針，忽然轉向斜飛，直射向韓信因詫異而睜得老大的「指引之瞳」！

由虛攻、變招、彈針、削掌再折射向眼，月老手法環環相扣，卻亦不過是剎那間的事，韓信待要閃避，金針卻已然飛到他的面前！

不過，就在那赤紅魔瞳要被神器刺穿之際，韓信眼角餘光，看到有一團劍影，後發先至，卻是項羽！

睇到「兩父子」合作好滾動

有文

#575 飛銀針出去點解係金針係膊頭

"『錦繡』長度與銀劍相若" ....即係一支"針"成把劍咁長?

新人小試牛刀賭一條

5碌

五條無

韓信抬頭，只見項羽接過他斷掌握住的銀劍，雙刃交錯於胸，守在他身前，氣勢如潚渟嶽峙。

「浞兒，今天你不能死。」項羽白髮飄揚，沉聲說道：「我不會，再辜負我的兒子一次。」

本已疲態盡現的項羽，此刻虎目炯炯有神，渾身精氣煥發。

「竟然還有力氣？」月老頗為驚訝，同時銀針一引，將金針收回手中，與二人拉開一點距離。

韓信心中也是有同一疑惑，鼻子一動，嗅到項羽身上的生命能量，所餘無幾，卻在急速燃燒。

韓信知道，項羽之所以倦態盡消，乃是壽命將盡前的「迴光返照」之狀！

啊！！！！！！慢咗...

項羽會戰死？

係咪好似GOT Arya 把Needle 咁

項羽講出嗰一句好感人
幾千年以來嘅恩恩怨怨好似一下子化解晒

項羽

//骨箭完全貫穿了『晝』的頸椎，所以他整個人頓時六肢無力，跪倒在三人面前。

項羽伸手握住『晝』骨箭完全貫穿了『晝』的頸椎，所以他整個人頓時六肢無力，跪倒在三人面前。

項羽伸手握住『晝』喉頭中凸出來的一節骨箭，猛叱一聲，霸氣一凜，將『晝』的頭顱，橫割下來！

沒了頭的人馬，頸部鮮血如泉噴湧，濺得三人渾身是血，但小娥身上的顫抖，此時卻是稍微減輕。//

如果項羽真係想救韓信應該剜返晝條屍上既弄影之瞳重新安裝
等打贏到月老隨時可以棄瞳老死

手軟腳軟...今晚要抖抖

似屌到鳩軟

中左大媽武肺

高燒...38.8

唔好有事呀
你咁快出事你個bb 都未知個結局
到時我個孫燒唔到結局比我

..........................

快啲睇醫生ok?

帽事既

邦邦唔好死

唔好有事啊

睇醫生阿
唔好有事

我屌你老母唔好嚇我
快撚啲同我去睇醫生

肺苦之炎？

你呢幾年成日都病嘅

身體差..

睇咗醫生，話初步唔似，但因為呢個病毒啲初期病徵都可有可無，所以都係叫我自我隔離幾日
食咗藥退咗燒，但今朝一無食又燒番少少，都係啪藥繼續抖下

要保重身體

好人一生健康

撐住，想睇結局

邦拿撐住唔好死呀 唔係嘅話個故會爛尾架

快d搵人比隻魔瞳邦拿啦

唔好有事阿
我想睇結局

屌，睇左咁多年，你唔好死呀大佬

千其唔好係肺炎呀...
頂住寫埋結局俾我地呀

好人要一生平安

唔好嚇我地啊。。。你仲要湊大個仔嫁。。。
我地仲想睇埋個結局嫁

早日康復身心平安

Boner又無文

星期六日好多時都無
仲要發燒

月老畢竟是十二大天使，雖然以一敵二，但短短交手數分鐘，他已逼得項羽施盡渾身解數才能自保不失，更幾乎耗光其體內精力。

直到剛才月老以金針射向韓信左眼，身法已變緩慢的項羽本應來不及格擋，但眼見昔日義子有生命之危，體內沒由來生出一股力量，硬生生提升身法，飛撲將神器擋開，保住義子性命。

那一撲之後，項羽覺得自己似是返老還童，渾身是勁。

不過，他自然亦知道，體內這股力量，代表甚麼。

「帶著神器走吧。我們實力，相差太多了。」項羽沒有回頭，只背著韓信說道：「我們以二敵一，仍落下風，對方可是連神眸亦未曾打開。」

說罷，他從腰間將『赤弓』取出，向後拋給韓信。

韓信伸手接過，不欲離開，但他卻知道項羽所言非虛，因為他看到前方月老正把玩著金銀針，好整以暇地看著二人。

激戰多時，月老氣息平穩依舊，連汗亦沒滲出一點兒。

剛才連番交手，對月老來說，似乎連熱身也談不上。

韓信知道，唯一能留活的機會，就是他魔氣全開，拔足狂奔，而項羽耗盡生命最後的火花，拖住對方。

只是，這不是韓信想要的結局。

這次夜訪尋仇，他本就想要了項羽的命，亦早作最壞打算，自己會死在太陽神教的援兵之下。

現在，事情的發展幾乎和他事先預料的一樣。

不過，此刻的他，心底卻是頭一趟希望自己的預測，完全出錯。

韓信萬分渴望，他們三人能活過今夜。

看著眼前那本應熟悉、卻已變得陌生蒼老的高大背影，他心頭百感交雜。

韓信心裡仍有恨意，但他卻是恨自己，未曾嘗試解開與項羽之間的結，還越纏越緊。

一緊，就是數千年。

一切恩仇，皆由項羽的自私而起，韓信此時仍想大罵項羽一場，只是罵完以後，他卻想好好跟項羽聊一下。

聊一下，這數千年來，本想跟他聊的話題。

天文地理，兵法國事，或者，只是一般生活鎖碎，他都想聊。

因為，韓信心底裡，始終把項羽，視作父親。

他實在，有太多的話，想跟項羽說。

可惜，韓信知道，他們二人，永遠不會有此機會。

今夜，唯有月圓人缺。

「走吧。今夜，不會有美滿結局。」項羽溫柔一笑，道：「找個愛你的人，好好活下去吧。」

韓信聞言，心頭一震。

他實在有許多話想跟項羽說，只是他知道再拖一秒，項羽的生命能量便會燒燃多一分。

因此，他只能夠悲痛地吐出四字。

他希望，義父能夠從這四字當中，多少感受到他的百感交雜。

「浞兒，知道！」

寒浞雙眼通紅。后羿聞言微笑。

你啱...

匕首，即係短劍！

食咗藥迷迷糊糊唔寫喇...個小朋友都唔掂得

暫時係無晒燒同無咩唔妥，希望係虛驚一場

集求支持你

呢段好到肉鬥咗千年，最後都係可以以寒浞同后羿嘅身份落幕

邦拿最拿手都係寫師徒父子生離死別 先有，後有呢對

BTW 邦拿早日康復

邦拿早日康復！
唔好有事寧願等耐啲都想睇到個結局

/「老納現在還關心的，也只有兒子和四位義子。但有沒有我，他們也會作他們認為正確的事。」/
4目將最後同三頭犬一樣，只不過一個凡人仲點拖到大天使
Take care！

邦拿一定會無事追左幾年今日終於申請account

邦拿身體健康
睇到眼濕濕

眾魔始終流浪人間千年，情感已不再是天使般潔白，卻更富味道

呢段好正 好似樓上巴打咁講 后寒始后寒終 同貓貓比有過之而無不及

其實諗諗吓魔鬼雖然叫做魔鬼 但好多時都有更多人性 反觀天使雖為天使 但作風狠辣 視生命於無物

想喊

Btw 邦拿保重身體呀

今日又無梳又無人賭既

要早日康復

健健康康寫埋個結局呀

寒浞緊握意義重大的『赤弓』，提氣回身，拔腿便走。

奔走時，他看到小娥正跪在草舍前，身體沒再顫抖，皺紋滿佈的臉上，只有溫婉的笑容。

一雙仍然透晰的眼睛裡，沒有寒浞，沒有月老，只有后羿。

那個，對於她來說，就是此生一切的男人。

寒浞心裡愧疚，卻又暗暗羨慕：她人生需短，卻沒一天離開過愛她的人，死亡將至，但至少她一生卻未嚐孤寂。

想通此點，寒浞亦忍不住微微一笑。

「呵呵，難道你真認為能逃得掉？」這時，月老怪笑聲起，繞指一彈，發出一記像敲打銅鐘的聲響，金針頓時拖住血線、應聲朝寒浞飛去！

不過，當金針越過后羿時，一道火花忽然在他身旁閃現，竟是后羿以銀劍將金針擊落在地！

月老一臉詫異，因為以剛才交手的經驗，后羿就算狀態再好，亦沒有如此眼界及身手，將比箭還快的金針擊下！

「別碰，我的孩子。」后羿橫舉銀劍，沉聲說道，渾身散發著凜然氣勢！

只見他本已花白的眉髮，此刻竟滲雜著一點烏黑！

在烈火映照下，后羿的身影有點模糊，月老看在眼內，忽地想起一個，曾為十二大天使的人。

「原來，你是伏羲後人。」月老收回金針，收起一直掛著的嘻皮笑臉，正容說道：「難怪，難怪。」

后羿沒有回話，只是擺好架式，因為他不敢浪費任何一點力氣。

「既然是故人之後，那我便認真一點……」月老白眉一揚，喝出與他不相配的尖銳聲音，「……讓你死得痛快吧！」

隨著一道刺耳的喝叱，月老化作一團白影，直撲向后羿！

依舊沒開神眸，月老的身法卻比剛才快上一籌，可是后羿半步不讓，雙劍一揮，精準地接下金銀針的攻擊！

噹！

二人四刃不斷交擊，連密綿密得合成一道悠長震耳的金屬撞擊聲！

月老沒使用甚麼刁鑽招式，本只是單純希望以速度制勝，可是無論一雙金銀針舞得再快再急，后羿的銀劍始終能恰恰接上！

此刻的后羿，肉眼其實已跟不上月老的動作，不過他終究曾經為魔，又在魔界征戰多年，武藝千鍾百煉、已臻化境。

他腦海一片澄明，雙目放空，呼吸如湖平穩，單靠肌肉反應來抵檔月老的攻擊，竟也能與十二大天使鬥個不分軒輊！

不過，神器畢竟是神器，銀劍再鋒利也只是凡物，如此連環交擊了一陣子，忽響起一記清脆的斷裂聲，卻是其中一柄銀劍抵擋不住金銀針，應聲崩斷成半！

后羿沒有理會，繼續流暢抵擋，只是雙刃一長一短，已經開始招架不住月老如暴風雨的攻擊，灰袍開始添上不少血花。

如此又鬥了數個回合，月老伺準機會，「啪」的一聲，將餘下那柄銀劍亦歌斷！

銀劍斷裂的一剎，后羿雙眼再次回復神采，一雙深棕色的眼瞳裡，除了反映著一臉得色的月老，還有一雙朝他項頸交錯揮來的『錦繡』！

這一次，后羿已經追不上月老的動作。

這一次，他已沒有相對的武器去抵擋金銀針。

這一次……

𠲜！

一支長矛從后羿身後，及時伸到他頸前，恰恰阻擋了月老的殺招！

后羿詫異回頭，只見身後站了一人，左眼眼窩變成血洞，手執他藏在草舍裡的長矛，卻是寒浞！

「浞……浞兒？」后羿錯愕地道。

「你讓我找個所愛之人，好好生活下去，」左眼血流不止的寒浞，傲然笑道：「你倆，就是我此生唯二所愛啊！」

后羿又驚又喜又是惋惜。不過他雖感錯愕，心底卻又隱隱料到，性格高傲的寒浞，並不會就此離去。

事實上，寒浞只是跑進草舍，尋找后羿的機械隼。

那些機械隼是后羿以往作戰時以產生影子之用，寒浞在暗中觀察二人時，便曾見過后羿使用過來輔助他們日常生活。

寒浞早預備和后羿大戰一番，所以攜有能駭進機械隼的特殊箭頭，剛才他找到草舍中的仿生鳥後，便即將『赤弓』和「指引之瞳」放入其中，然後輸入『七罪』通訊點的地標，讓機械隼帶著兩件要物離開。

此時，五團事物忽然破開燒燃中的草舍，極速沒入密林裡，正是五頭機械隼，分向五個方向飛走。

月老先是奇怪，轉念一想，便即明白當中蹊蹺，想要拋下三人追上時，寒浞長矛卻立時朝他猛刺！

月老罵了一聲，不再留力，運勁將寒浞連人帶矛，一下子震開，可是經此一阻，五頭飛行速度奇快的機械隼，已經不見蹤影！

「月老啊月老，看來你是追不上那幾頭人類製造的小玩意了。而且，你亦不知道，我到底是將物件，藏在五頭裡的哪一頭。」被震倒地上、嘴角淌血的寒浞語帶謿笑，「不過，沒了神器和魔瞳，你還有三名凡人的賤命啊。」

看著月老的臉色便變得越來越陰沉，寒浞知道他們三人定難善終。

只是接受了死亡以後，寒浞忽然覺得平靜無比，尤其是死前解開了一生中最重要的心結。

身體有好點嗎

好多文 btw 巴打保重身體

浞兒！
邦仔身體有冇好啲

伏羲點生仔的

好有味道
真心好正

一定要身體健康呀

幾撚滾動
咁岩聽緊鬼滅19集首歌
雞皮都起哂

射了

咪撚quote成段文

我都好鍾意一邊聽鬼滅首歌睇魔瞳，試下聽”You say run”

我唔直接答你, 用例子答你 : 煙兒

但係先天後天WO
定我記錯

先天天使/魔鬼搵個人類女人咪生到

true
你提一提我記起
先天男可以扑
但先天女唔可以受孕

呢段仲好過之前

咁多文，唔洗休息多啲呀？

之前話好早戰死咗
咁得閒走去生

後人都係可以好多代

都要生先有後代

別碰，我的孩子

今晚咁開心唔係冇文呀？

有冇文慶祝下

掛住慶祝 唔記得出文

此時，后羿忽然一個踉蹌，整個人往後翻倒，寒浞連忙接住，卻覺得觸手冰冷，只見后羿整個人渾身再無血色，整塊臉深凹進去，雙眼宛如死潭，了無生氣。

雖沒了分辨生命能量的嗅覺，但寒浞知道，經過連番惡鬥，「迴光返照」所帶來的效果已完全消失，后羿體內生命能量，快將耗光。

「浞兒，你真傻……」后羿雙目失焦，氣若有絲。

「對，我和你都是傻子。整整傻了數千年。但這一切，都不重要了。」寒浞眼框開始充滿淚水，強自壓下激動的心情緒，笑道：「義父，你知道嗎？我這一生，娶妻十數次，亦有過不少兒孫。但每當月圓，我其實還是想起當日的有窮村，未被孔明尋上、生活拮据卻相互依靠的我們。」此時，小娥亦已走了過來，緊握后羿冰冷的手，帶淚微笑不語。

「哈哈……不少兒孫？原來，我還當了祖父呢……」后羿笑罷，忽然乾咳幾下。

只是，他咳出來的，不再是血，而是一根根指頭大小的雪白羽毛！

寒浞一愕，旋即明白眼前狀況。

天劫。

曾為魔鬼，就算沒了魔瞳，只要壽命耗盡，便會經歴天劫。

他往下一看，只見后羿身上所有傷口，此時所流出來的，皆是沾血的純白羽毛；原本結實的身軀，此刻已變得像毛公仔般軟綿綿。

小娥沒有理會后羿身體異樣，只是梨花帶雨、拼命地擁抱愛人，感受他最後的生命氣息。

寒浞亦抱緊后羿，在他耳邊，竭力保持平穩的聲線，道：「義父，我聽說……若死前一剎，心懷喜悅，靈魂會進入『天堂』。我實在有太多話想跟你說……不如我們三人約定，在『天堂』重聚吧……好不好……」

寒浞連問了好幾遍「好不好」，可是后羿沒有回話，只是緩緩地呼氣。

緩緩地呼氣。

然後，再沒呼氣。

寒浞不知道，后羿死前到底有沒有聽到他的話。

但后羿那張幾已完全凹陷的臉，始終帶著微笑。

寒浞和小娥，相互握手，垂首啜泣，淚珠不斷灑落在后羿的屍體上。

此時，一股吵耳的笑聲忽地響起，打斷二人的愁緒，寒浞轉一看，只見是月老在捧腹大笑。

「含笑而死？」月老指住二人怪笑好一陣子，才上氣不接下氣地道：「你為甚麼會認為，你們還有機會笑？」

寒浞還想反唇相譏時，月老眼神一厲，接著寒浞只感肩膀一陣刺痛，小娥同時痛呼一聲，卻是月老遙控『錦繡』，以銀針先貫穿他右肩，然後插在小娥的左肩上！

寒浞和小娥渾身頓時動彈不得，只能像石像一般，跪在后羿的屍體旁邊。

憑眼角餘光看去，寒浞只見到一條由鮮血凝聚而成的幼長血線，自月老左手手腕展開，連接住自己和小娥，直到銀針末端。

原本，寒浞是打算趁機先在合適時候，殺死小娥再自我了結，只是沒想到月老會突然閃電出手，控制他倆。

月老看著完全僵直的二人，一手抓住金針，露出一個純潔的笑容，「天上唯一，當初封我們為十二大天使，就是希望我們十二人，能在那漫長的六個晝夜裡，各司其職，領導眾天使，協助衪創造天地萬物。我們這十二人，一半在日間，另一半在夜間工作。而我負責的工作，是在日落之後。」

月老一邊說著，一邊扭動金針。

小娥忽然平躺在地。

「那時，物種繁衍的週期比現在要快得多。而為了精準無誤，天上唯一將這項重要任務，交託給我。」

月老笑道，金針又是一扭。

寒浞突然向小娥前傾，幾乎與她臉貼著臉。

「那時，『愛』的定義，和現在完全不同。『愛』，是指遵從天上唯一的決定。衪要你與誰結合，你便得讓誰懷孕。但現在『愛』這詞語，已完全被你們這些戴罪者污染了。你們被甚麼『自由』、『自主』等不存在的東西弄壞頭腦，妄自作主，想取代天上唯一的工作，自以為能隨心所欲，挑選交配對象。這一切一切，都令我作嘔。」

月老啐了一口，抖動血線。

接著，寒浞雙手不自由主地，抓著小娥的衣領。

寒浞想要反抗，只是十根指頭，完全動不了。

小娥的雙目，開始流露懼怕。

此時，二人終於猜到，月老接下來想幹甚麼。

「在天上唯一重臨前，我得好好教導一下，你們這些戴罪者，何謂『愛』。」

語畢，月老四翼輕拍，飛昇到半空之中，連繫著他們三人的血線越拉越長，卻始終不斷。

當飛到身影細小得恰好在那圓月之中時，他終於停了下來。

月老握住金針的手，輕輕一抖。

抖動變成起伏，透過血線，傳到寒浞遍體血脈之中，又帶到小娥周身經絡裡。

二人的身體擺動，在屍骨未寒的后羿身體上，跳起人生最後的一段舞。

一段不情不願、但異常熾熱的舞。

月老在半空，看著比他操縱的一對玩偶，笑得雙眼瞇成直線。

（本章完）

賀一賀佢！

休息下啦

好撚變態
不過點解韓信會想天堂相聚？唔知天堂等於06，但又知含笑而終會去天堂？
定已經看透世事，06同諾仔都無所謂？
但已經知道含笑去天堂，無理由唔知去到天堂只是靈魂容器，唔會相聚？

定我又搞錯？

嫦娥復製人得一部分靈魂定同諾仔一樣幾個溝岀黎？

因為知道項羽已經了結左一生嘅心結
滿足住咁死
所以項羽點都會去天堂?

韓自從兩教大戰失蹤, 所以對天堂地獄既認知未最update
只知含笑魂歸天, 未知人生閱歷被06竊取
好自然提出約定與家人天堂重聚
不過文末韓受錦繡操控, 笑哭不由己, 月老most probably不成全韓=> 韓去地獄

(Between 當年程若辰笑終其實都幾蝕章)

魔瞳/神眸collection 整合：
消匿之瞳-CH56
虛實之瞳-CH56
博弈之瞳-CH89
千里之瞳-CH102
(布蘭)??之眸-CH113
轉嫁之瞳-CH113
指引之瞳-CH114

早用早享受可能戰果已經好唔同

仲諗著項羽會拎返魔瞳回滿hp/mp 再打返一場

pk 月老，但幾正個神器

月老真仆街，好彩小娥係複製人，但係韓信都唔好受

屌義母

本來心情好好
但睇完呢篇個心有d痛

你地喜歡就后羿寒浞都係我其中一pair 最愛

又眼濕濕

但我想睇佢地hehe多過搞伯母

鐘意邦拿多啲

錦繡最多可以控制兩個人

記憶中好似有個真。天堂

伏筆

伊甸園黎

早知賭十條

一早已經知佢谷完一章就會休息番幾日

如果全盛期項霸王，目測可夠單挑贏月老
弄影＝無CD瞬發位移
奪目＝致盲到完場（有儲黑）

加埋韓既指引之瞳＝cut技, 扭骨縛定, 血甲物免
再加埋赤弓, 笑而不語

俱往矣

大家條件差唔多 血統大天使後人 有神器赤弓 項羽遊歷人間幾千年經驗反而豐富啲

。。。無文

好似唔得wo ching
一個死左 一個被變態佬救返
加上本來就諗住死
只係為左韓信而拼最後一分力

ff啫

幾時有文

月老都未開眼點打

聽日

仲有6個鐘

正

分等多23個鐘就可以訓了

好變態

第一百一十五章 黑色的圓

「這就是他最後的記憶。」

子誠吐了一口濁氣，闔上「追憶之瞳」，然後將「指引之瞳」交給我。

眾人聽完他覆述『傲』生前的最後時刻，一時之間都沉默起來。

這顆「追憶之瞳」和『赤弓』，皆是『饞』在一個他們撒旦教的秘密通訊點中取得，不過他也是直到現在，才真正肯定『傲』的生死。

『同為『七罪』的『慾』與『慵』，皆和他一樣，垂首不語。

雖然他們的情感被薩麥爾調整過，但此刻三人臉上，只有哀傷。

至於薩麥爾依舊一臉冷漠，神情如常，但我卻嗅到他身上，有一絲傷心的氣息。

畢竟，他與『七罪』雖是主臣關係，但我知這七名手下對他來說，實比親生女兒還要重要。

沉寂良久，薩麥爾首先開口，淡淡說道：「雖然只看到了他將魔瞳放進機械隼為止，但以『傲』的性格，他既然將一切送走，就必定是抱著必死之心，離開草舍。再說，以項羽所表現出來的狀態，『天劫』離他亦不遠矣。三名凡人，無論如何也不可能鬥得過邱比特。」

看到眾人一臉疑惑，薩麥爾進一步解釋道：「邱比特是他的名字。月老是他的稱號。月老月老，月下老人，因為他在創世之初，只會在夜間活動。」

「只在夜間活動？」我聞言更感好奇。

「邱比特的工作，就是控制動物，強制交配，以增加生物數量。」薩麥爾語氣冰冷：「那一對金銀針，能同一時間接連海量生物，讓他們的繁衍，準確無誤。」

「如此說來，『錦繡』豈不是比『傀儡之瞳』還要厲害？」

這顆「追憶之瞳」和『赤弓』，皆是『饞』在一個他們撒旦教的秘密通訊點中取得，不過他也是直到現在，才真正肯定『傲』的生死。

你打錯左

同埋想問追憶之瞳係咪可以睇到任何人用緊個粒眼球見到既野？
姐係子誠每次睇眼都唔係睇左個個人既一生，只係睇左個隻眼既一生？

唔係要眼球同個腦袋完好無缺先可以用追憶之瞳㗎咩？之前子誠去孤兒院好似提過

我都記得類似既野
所以先想問睇到既記憶係跟眼定跟人

扑嘢之瞳

扑野神器，正

「魔瞳神眸千萬顆，神器從古至今卻只有十二件，自然是厲害得多。」薩麥爾說道：「不過，『傀儡之瞳』只需要目光相接，再以精神力壓制，便可控制對方，『錦繡』則需要金銀針刺中身體，以血線相連才能發揮效用，目標越多，便有越多的物理限制，這亦不是一件容易事。」

「這月老到底是十二大天使，實在不能小覷。」我摸著下巴，皺眉說道，「現在『赤弓』及『方舟』雖順利到手，但我方又折一員，而且是戰將韓信，實是一大損失。」

韓信乃是用兵奇才，進攻雅盧若有他輔助，定必大有益處。

「死者已逝，婉惜也是無用。」薩麥爾冷冷說道，身上那一絲傷心已消失不見，「何況你現在手下，亦不乏軍事良將。」

「你指的是他？」我將視線，投向其中一個屏幕。

屏幕正轉播著下層眾魔的狀況，畫面中有一半身赤裸、露出精壯肌肉的大漢，與另一名身形瘦削的男子在地板上下圍棋。

壯碩者獨缺左臂，另安上機械義肢，正是努亞達；坐在他對頭的，與之對奕者，則是埃及神話裡的賽特。

二人皆摸著下巴，看著棋局沉思不語，看樣子正陷入苦戰。

我一生下棋次數寥寥可數，但在『地獄』裡經歴過不少大棋士的人生，眼光自然不差，稍加咀嚼他倆棋局，發現黑子白子表面看似勢均力敵，但努亞達所使的黑子顯然暗藏數道殺著，不論白子如何取道，他都似乎計算在內。

他那滿佈雜亂金鬚的方臉上的愁容，似乎只是在裝胸作勢。

「不止是他。」薩麥爾不置可否，「不過，他確實不如外表般粗獷。」

「粗中帶細的人物。」我點了點頭，道：「我也一直在留意他。」

有咩

thanks

重睇

眼球only
「希望菜菜子的屍體還沒腐壞，若然她的眼睛受損，那『追憶之瞳』便沒有用武之地了。」子誠邊把泥土倒掉邊低聲說道，左眼透著妖邪紅光。這墓園為於孤兒院以北不遠處，雖然看來久無人跡，卻打理得甚是乾淨。

粗中有細，閹人張翼德？

好正

方舟幾時拎到... 同有咩用 有冇巴打補充

你班友想偷我雞

一直由撒旦教keep ,前排叫饞去拎

好耐無返嚟睇
用咗半粒鐘
邦拿加油

一條冇文

此時，耶穌的聲音忽然在我腦中響起：「當年師父亦有提及過這人物。」不知何時，他的身影又再出現在薩麥爾旁邊。

「嗯？撒旦是怎樣形容他的？」我不動聲色，在腦海中回應。

「令人傷腦筋的傢伙。」耶穌走到我身旁，一向看著屏幕，「你也知道第二次天使大戰是不存在吧？為了令整個騙局變得完美，師父花了整整一百年的時間，為每名魔鬼度身打造切合其反應的幻覺。當中，努亞達是其中一名他最需要花心思的魔鬼。因為他不單武藝不凡，而且鬼主意也特別多，等閒天使根本不可能輕易『取他的命』，所以師父故意引他和同伴到荒島，就是要令觸發他假死的條件，更容易控制得到。」

我先前未曾聽聞過努亞達這名字，但把他解封以後，我亦閱讀了一些相關傳說。

身為凱爾特神話的戰神，他率領國人攻佔其時的愛爾蘭，雖然之後因身體殘缺而遭下臣逼宮，但不久便配上一支銀臂，捲土重來，再次為王。

在古時候，能二次成王，自然不會是泛泛之輩。

「不單如此，」耶穌閱讀了我的思想，笑著說道：「師父更曾一度把他，視作其中一名七君替補人。」

我聞言一愕，但相關記憶，亦隨之在腦中浮現！

當年別西卜失蹤，七君補選，撒旦確實有意將努亞達列為其中一名候補者，但撒旦最終沒有提出他的名字，因為他想確保努亞達，在這一刻仍然安全無恙！

「怎麼了？」薩麥爾察覺到我神情有異，皺眉問道。

「沒甚麼。」我微微一笑，道：「待會兒，我會找他談一下。」

想偷我雞！

呢排寫密咗喇

巧多文

啱呀 正呀
Homeoffice緊？

依半年>早二三年

好多字

最近呢幾篇好鬼精彩

好返未？

「在此之前，你別忘了還有一事要處理。」薩麥爾說罷，跟『饞』打了一個眼色。

『饞』不發一言，後退數步，騰出了一點空間，然後睜開了「容物之瞳」。

只見他喉頭抖動幾下，雙眼猛然一睜，臉頰鼓脹起來，接著「哇」的一聲，哇出一大團事物到地上！

那事物呈長方狀，若莫棺材大小，通體佈滿意義不明的坑紋，看起來像是以枯木所製，但我伸手一摸，只感觸手冰涼，卻更似是金屬物質。

雖然『饞』仍在擦掉嘴角唾液，還未作說明，但這個和『約櫃』外表完全一樣，只有色澤有異的箱子，自然是『方舟』！

這時我再仔細觀察，發覺其表面刻紋，與『約櫃』的剛好完全相反逆向。

『約櫃』凸處，則是『方舟』凹陷的地方，而且每一面亦是如此。

換言而之，不論是那一面，兩者都總能完美嵌合一起。

「這……就是挪亞方舟？」好奇心極重的伊卡洛斯忍不住拋下手上工作，走到『方舟』前，像是得到一件新玩具般，又摸又嗅，「這到底是甚麼物料啊？似銅非銅的。」

「它是由神器分裂出來，自然不是凡間可見的等閒物質。」薩麥爾睨視了他一眼，跟我繼續說道：「要將它和『約櫃』合成一起嗎？」

我沒有立時回答，而是輕撫著『方舟』那凹凸不平的表面，反問道：「聖經中關於『方舟』的描述，到底有多少是真？」

薩麥爾一雙如海的蔚藍眼睛，先是閃過一絲疑惑，接著恍然說道：「你想將『方舟』當作載具？」

「不錯！」我微微一笑，手指敲了敲那冰冷的表面。

希望今年真係有機會完書！

唔係啊，都要番工，但無咩野做

好番喇，無事！

係咪好多event都取消咗

係全部取消或延期

咁清閒，可以專心寫文了

年年都咁講

real

用個胃味得

邦拿要計仔講下分別

終於現身

今晚一條無文

重睇發現

掌握之內（完）
她抬起頭，以魔瞳凝視壁上紅眼好一陣子後，便皺眉跟薩麥爾說道：「薩麥爾大人，這個叫拉斐爾的傢伙有點奇怪，他的羈絆，全都連到天上啊。」

其實佢地一早就有方法搵到伊甸園

天上 應該 =/= 伊甸

現在基地裡頭的魔鬼，總共數量接近三千。

要是以一般運輸方式進攻雅盧，此等數目的兵力，所需載具必然不少，如此規模的軍艦戰機在海上招搖行軍，定必在半途便被太陽神教阻截攻擊。

我曾想過參考撒旦教在邪龍三角洲一役中的方法，以『饞』為容器，可是他吐人速度始終不快，尤其打開「容物之瞳」一刻，魔氣便即湧現，到時恐怕才吐出百人未夠，天使大軍便已趕至。

雖然眼下所見，『方舟』的尺吋與聖經描述的完全不同，但若果它的容量切合經中提及到的，能容納大量動物的話，我們便可以它為艦，殺太陽神教一個措手不及！

萬蛇蛇化魔鬼之後再重組會唔會再快啲

但應該係天使/天上唯一嘅所在地

用萬蛇會因為魔氣而暴露

星期五晚唔夠喉

全部入晒方舟再用赤弓射過去

咁不如直接離遠射爆雅盧
冇記錯赤弓好似冇射程限制?

越來越多bug

就算無射程限制 06同班天使會任你射雅盧?

嗚呀...忍左個幾兩個月終於可以一次過睇完韓信項羽篇...

實有好多方法嘅
用墨錂都可以遮魔氣，再唔係可以揾五目將卷起哂所有人又得唔好博故啦等睇諾仔贏返次
反而想知方舟有冇得做武器

賭十條j今日無文

遲咗喎

"今日”
唔遲啊有24個鐘比邦拿寫

賭24個鐘咁癲
好易輸晒

星期日邊有文

睇完寒浞

三個後再返入黎

好似試過出一句當出左

諾仔：「啊！！！！！！！」

頭痛...今次豪比你！

小心身體

假陰性
保重

星期六日賭j 成功率好似幾高

抵錫

男朋友有拎到烏蠅佬隻眼回來
點解仲唔比子誠睇
係咪邦拿你唔記得左？

睇咗烏鴉佬無料到

怎料薩麥爾臉龐仍然如霜冰冷，道：「你想的，我自然也想過。若然能做到無聲無息地大規摸移動戰力，我們和殲魔協會間的戰爭，說不定早就完結。」

「難道『方舟』並不能容納多人？」

「『方舟』與『約櫃』一樣，裡頭的空間極其有限。」薩麥爾淡淡解釋道：「在將它秘密收藏在死海前，我們曾作實驗，人若躺於『方舟』中，頂多只容下三人。」

「嘖，和聖經描述的差得還真遠。」我摸著下巴想了想，問道：「實驗中，那幾個同時在裡頭的人，有甚麼感覺？出來後又有沒有異樣？」

「對他們來說，只像眨了眨眼，在闔上與重新解放之間，時間的感覺並不存在。」薩麥爾說道：「我們分別讓人在裡頭待上不同時間。像一天，一星期，一個月等。在裡頭的人，可是完全沒有任何能量消耗。就算是隔了一整個月才出來，亦不會餓死。」

「沒有能量消耗？」我聽到這句話，腦中閃過一個主意。

「我沒試過『捲軸之瞳』的極限。」

蘭斯洛特摸著修剪整齊的金色鬍鬚，皺眉說道：「以往我一直被義父視作秘密武器，真正執行任務的機會不多，頂多只帶著百人小隊，作一些閃電突襲。始終要維持他們捲起的狀態，『捲軸之瞳』便得長期打開，魔氣亦會輕易洩露我的行蹤。」

「你覺得，你能同一時間，捲起基地裡三千名魔鬼嗎？」我笑著問道。

「三……三千？」素來冷靜的蘭斯洛特，驚訝得張大嘴巴，「同一時間，將三千名魔鬼壓縮成捲軸？」

「有信心嗎？」我再追問。

「沒有。」蘭斯洛特回答得斬釘截鐵，「我根本沒有那麼多的魔氣。」

「魔氣不是問題。」我指了指自己的右眼，「我這裡有足夠的存貨。」

「就算有足夠魔氣，我亦擔心另一個問題。」蘭斯洛特頓了一頓，道：「走火入魔。」

魔鬼使用魔瞳能力，若然超過平常上限，不外乎得出兩種結果：突破樽頸，或是走火入魔。

一般來說，要是一步一步的修行鍛煉，是可以慢慢提升自身極限，但現在蘭斯洛特要在不足半年時間內，一下子將壓縮人數由一百人提升到三千人，自然是凶險得多。

「我知道這是兵行險著，但若然我軍三千人能如鬼魅般突然在雅盧現身，定能殺太陽神教一個措手不及。」同一時間，我從懷中取出一團事物，交到他手上，正容道：「我也不會任由你冒此大險。這是萬一你走火入魔的保險。」

蘭斯洛特低頭一看，只見手中之物，輕薄柔軟，色如墨黑，正是神器『墨綾』！

看著手中神器，湖上騎士眼神複雜，一時沉默不語。

「神器你暫時收下，不用立時決定。」我淡淡笑道：「只是，時間對我們來說，和神器一般珍貴。」

蘭斯洛特目光仍然放在『墨綾』上，卻忽然問道：「你知道，我為甚麼會加入殲魔協會？」

啊....其實係有分別既，無人話天使係伊甸

有機會係其中一個方法

佢地都可能想用巴別既

爽不爽

改做成戰艦...

無錯，寧錄無委以重任

我覺得最後蘭斯洛特會頂硬上帶晒3000個魔鬼入方舟之後上到去放晒佢哋出嚟之後走火入魔壯烈犧牲

有人想知

「願聞其詳。」

「因為我愛上一個，不該愛的人。」蘭斯洛特如湖水般的雙眸裡，盡是唏噓，「我自幼便被一名在湖中居住的女魔鬼養育，培訓作騎士。成年後，我加入亞瑟王旗下，與他征戰四方。在成為亞瑟王的圓桌騎士後，他對我委以重任，讓我當他的王后，桂妮薇亞的守護騎士。但我和桂妮薇亞其實自幼認識，我亦一直對她暗中傾慕。她與亞瑟的婚姻，實乃是一宗政治交易，以結合兩大勢力。不過，為了王國和圓桌騎士的穩定，我將心中愛慕藏起，只在她身邊默默守候。成婚以後，他倆一直相敬如賓，只是有一次，桂妮薇亞撞破亞瑟和同母異父的姐姐摩根私通。那時我正在巡邏，看到她淚流滿臉，一問之下得知事情真相，盛怒之餘，卻忍不住乘機向她表露我的心意。或許是傷心過渡，或許是報復丈夫出軌，或許她亦一早對我有感覺，總之那夜以後，我倆關係便不再單純。」

說到此處，蘭斯洛特忽然沉默下來，我見狀說道：「雖然你的確是背叛了亞瑟王，但那亦是因為他首先與姐姐搞上啊。」

「的確如此。只不過……」蘭斯洛特俊秀的臉龐，露出一個苦澀的笑容，「那一夜，那一場私通，其實是我與摩根合謀的詭計！」

邦拿係咪出咗啲咩事，邊有可能咁多

呢兩日咁多文咁正

真係 以前一日得一兩句

咁L多Event同Function取消同Delay，實得閒寫文喇

蘭斯特諾立晒flag
唔知會唔會講佢點拎到老孫粒捲軸之瞳？

Home office掛

其實想知地獄三頭犬可以點同唐三藏扯上關係，係咪同啼聽有關。

三頭犬同孫悟空都想知發生過咩事

蘭斯洛特的話，令我略感意外，頓時興趣大增。

「亞瑟是一個忠貞不二的君子，由始至終只深愛桂妮薇亞一人。他之所以會和摩根私通，全因我穿針引線，讓摩根以她的『畫皮之瞳』，將外表換成桂尼薇亞！桂尼薇亞的撞破，亦是我倆悉心安排，因為摩根想要報復亞瑟的父親害死自己親父，而我……則只是希望乘虛，希望自己的愛，得到迴響。如此而已……」蘭斯洛特微微垂頭，語帶歉疚，「那一夜後，我和桂妮薇亞便開始暗中來往。雖然並無肉體上的接觸，但我倆之間確實存在不倫之愛。這不道德的感情在夜影中滋長多年後，終被他人悉破，令圓桌騎士決裂，更使亞瑟王大發雷霆，判桂妮薇亞受火刑！我冒死將她救出，並帶到法蘭西，逼使亞瑟王怒極出兵遠征，但這亦導致他和摩根所生的私生子，莫德雷德借機奪權。後來亞瑟領著行軍多時、疲態盡現的大軍回朝，與莫德雷德決一死戰。雖然最終殺死了莫德雷德，但亞瑟亦因此身受重傷。其時我領兵想支援亞瑟王，但回到卡美洛時，戰事已然結束。之後，貝德維爾揹著垂死的亞瑟王，回到那個我成長的湖邊，將魔瞳歸還給薇薇安……」

「慢著，魔瞳？」聽到這裡，我忍不住出言打斷，奇道：「他歸還的不應該是王者之劍嗎？」

「王者之劍，其實是亞瑟故意散佈的一個流言，目的是每次與敵交手，敵人皆會第一時間，將目光放在他握劍的手上。」蘭斯洛特微微一笑，道：「真正令亞瑟所向披靡，戰無不勝的神物，乃是他握劍手背上的『遲緩之瞳』！」

蘭斯洛特此刻臉上微笑，溫柔之極，似乎是憶起那個初出茅廬，仍然年少氣盛的亞瑟。

「原來如此，這樣倒易理解。」我點了點頭，旋即又皺眉問道：「不過，亞瑟王既然是魔鬼，再重的傷，按理亦能以魔瞳回復啊。」

「不，不是所有傷痛，也可靠魔瞳治好。」說到這兒，蘭斯洛特淒然苦笑，「至少，被妻子出賣的傷不可，被至友背叛的痛不可。」

「他……是不想活下去了。」我明白蘭斯洛特話中之意。

係成個行業出事

衝啊！今年完！

無錯。。。得閒咗勁多

正傳唔講喇

等外傳

好想一次過由頭睇到結局

有無結局都未知

我2017停到依家都未敢睇
究竟hxh完先定魔瞳完先

第一次睇我都會信，但都聽你講咗幾年，今次信唔信好

我記得第一次睇時未佔中，再早多幾耐我都唔記得左。估唔到睇左咁多年早期唔會固定追，後來一次過追到life 之後就出事了

今年復今年，今年何其多

keep住咁多文 可能有呢

年年都講今年完

只要唔爛尾，我就滿足

我希望我死之前可以見到小諾同天上唯一決戰，咁我就可以含笑而死喇

「嘻，我跟撒旦哥哥情同兄妹，在天上時他已經很照顧我，來到人間後，我因某些事，跟大多魔鬼不和，可是撒旦哥哥卻還是一般的愛護我照顧我，教我不致讓人欺負。」

發現到莉莉絲講大話
如果佢天上個陣就識撒旦應該會知佢未變黑個陣既樣
就連剛剛冰封完既第一隻魔鬼都見過撒旦未變黑既樣
咁莉莉絲在沙漠第一次見到諾仔仲點會唔知佢係撒旦

定係bug 黎 ?

應該都係bug

因為諾仔個樣同撒旦未變黑個樣唔同？

你重睇上幾篇
第一隻解凍隻魔鬼先屌柒諾仔做咩要扮撒旦人形樣

係

Bug

可能唔成呢

唔會嘅

.......你真的要遺害萬年

「兒子奪權，民眾離棄，大半生打下的江山四分五裂，經過卡姆蘭戰役的亞瑟王心死如灰，生無可戀。我暗中追隨他倆至湖邊，看到亞瑟挖出魔瞳一刻，便知他死意已決。待貝德維爾交還魔瞳後，我便現身跟垂死的亞瑟坦承一切，希望能得到他的寛恕。」蘭斯洛特說著，雙眼有點濕潤，似是憶起那千年前的一幕，「聽完我的告誡，亞瑟不置可否，只是看著我的眼神變得複雜，當中有怒有恨，亦有莫名笑意。我看在眼裡，心如刀割，便將隨身配劍交到他手上，希望他能賜我一死。亞瑟握著劍，沉默不語，劍尖一直抵在我的咽喉，手不知是因為身上的傷，還是心情過份激動，抖過不停。最終，他只是將劍拋在地上，長長地嘆了一聲。我再次請求他原諒，他始終沒有明確答應，只是氣虛力弱的道：『我辜負了師父的栽培……始終未能驅趕撒旦教出歐洲大陸……』」

「撒旦教？」我忍不住眉頭一揚。

「那是我首次聽到撒旦教這組織。」蘭斯洛特繼續回憶，「滿腹疑惑的我正想追問，亞瑟卻抓住了我的手，說：『蘭斯洛特……你與摩根合謀，陷我不義，是為第一次背叛；我按王國法律，判桂妮薇亞死刑，你卻公然違抗，將她劫走，是為第二次背叛；我親臨法蘭西，給你自首機會，你非但不降，更出兵反擊，是為第三次背叛……我此生難以原諒你的錯……但我曾經的兄弟啊，替我完成三件未完的事，格守圓桌騎士的規條……或許、或許我倆在天國重遇時，能握手言好……』。接著，他便在我耳邊說出那三件未竟之事，沒等我答應，便已氣絕魂斷。」

「是哪三件事？」

「殺死摩根、守護桂妮薇亞到老、以及……」蘭斯洛特頓了一頓，道：「頂替亞瑟在殲魔協會的職位。」

殲魔協會。一個沒有令我太過意外的名字。

當事情牽涉到兩教之爭，整個故事便頓時明朗起來，因此我稍稍咀嚼一下，便即問道：「亞瑟王，本來是其中一名目將？」

「幾乎成為目將。」蘭斯洛特糾正道：「那段時間，義父在世界各地挑選了幾名人中龍鳯，讓他們得瞳成魔，並重點培育成一方英雄。當中戰績最亮麗者，便可成為目將。亞瑟本來已然當選，只是我與桂薇尼亞的苟且之事，令他失控，最終使他失去生存意志。」

雖是長話短說，但亞瑟顯然對桂妮薇亞的愛情及蘭斯洛特的友誼重視萬分，因此二人的背叛，實在比任何刀傷劍傷還要痛。

日日都有長文正

「亞瑟頭兩個要求我都理解，最後一個我卻聽得一頭霧水，不知何執行。此時，貝德維爾忽然鉅細無遺地解答了我的疑問，原來除了亞瑟王，貝德維爾亦是協會會員，他和梅林更是義父親自安插在亞瑟王身邊的守護者。貝德維爾知悉亞瑟遺願，在處理好他身後事後，便將我引薦進殲魔協會。」蘭斯洛特說道：「不過，我並沒有立時履職。我先是處理掉摩根，奪過她的『畫皮之瞳』，之後便尋上桂妮薇亞。誰知她因為自覺害死亞瑟王，引致王國四分五裂，悔疚萬分，終決定捨卻繁華，遠離權力，在一所僻靜的修道院裡，當一個不起眼的修女。而我……雖仍深愛著她，但亦再無顏面與她相見，便以『畫皮之瞳』，換個臉目，在同一所修道院裡當起修士。只是直到她歸天之日，我倆都未曾交換過隻言片語，未曾有過眼神接觸。」

說到這兒，蘭斯洛特再次沉默起來。那略帶消瘦的身軀，散發盡顯然易見的哀傷。

半晌，他終於收拾心情，眼神回復平淡，道：「在桂妮薇亞死後，我便正式加入殲魔協會，之後沒多久，便得到義父認同，成為最不為人知的目將。」

「圓桌騎士的真實故事，與流傳神話還真有頗多差異。不過，」我看著蘭斯洛特，問道：「這和捲起三千魔鬼的決定，有甚麼關係？」

蘭斯洛特：「沒有關係。」

笑咗

幾位目將最唔吸引係蘭斯特諾, 人設都慢慢豐富左

但楊戩呢個咁有魅力既角色已經死左感覺對佢認知都幾單薄
至於宮本武藏金盤洗手, 仲有少少機會出場, 希望會寫到佢好似項羽咁鮮明

我覺得項羽最有味道

2個1001 夠睇9個字...

蘭斯洛特：「無，我見氣氛咁嚴肅，咪講個故事大家輕鬆下
你哋唔會信係真㗎可？」

「不，不是所有傷痛，也可靠魔瞳治好。」說到這兒，蘭斯洛特淒然苦笑，「至少，被妻子出賣的傷不可，被摯友背叛的痛不可。」

竟然隔左幾日都冇人睇到錯字
係咪有得加文？？

無！隔咗幾日

「其實沒有關係。」蘭斯洛特笑道：「我只是想找個人談心而已。」

幽默下啫見你地咁想要呢個結果

「自從義父死後，協會便由我們一眾目將帶領。楊戩被殺，項羽叛變，武藏退隱，轉眼間只剩下我與嘯天領軍。殲魔協會成立的宗旨就是保護人類，免受魔鬼傷害，而帶著三千名魔鬼上島與天使軍一戰，看來是一個不錯的選擇。」蘭斯洛特微微一笑，道：「因為，我們能全身而退的機會，似乎十分渺茫。」

「是悲觀，抑或是對我沒有信心？」我笑著問道。

「只是審慎推算的結論。」蘭斯洛特露出一個優雅的微笑，「再說，我還有一個原因。」

「嗯？」

「圓桌騎士規條中，有這麼的一條。」蘭斯洛特不徐不疾地覆述：「『永遠盡力完成垂死之人的一個願望』。」

「有趣的規條。只不過，你這樣子是把我視作一個垂死的人？」

「同樣地，只是審慎推算的結論。」蘭斯洛特微笑說罷，忽然將神器遞回給我，「『墨綾』你還是先收回吧。」

「你不是說要盡力完成我這個垂死者的一個願望嗎？」我拿著神器奇道。

睇到果句即時屌左出聲

今晚咁得閒又咁風趣

其實諾仔真係預期Lancelot敢收墨綾？望落好厚黑

咁短

今日去拜EX
佢阿媽問米，結果爆左D好爆野出來都唔知信唔信好

即係咩

佢話上次我地送完ex上山後....過左兩日去長生店辦埋後事順便問米...
咁其他都係大致無咩特別野...

但佢話有一個男仔鐘意左十幾年....放唔低佢.....

但識左十幾年的男仔只有我.....
如果係真成件事變得好似小說...
我比唔到想要生活佢所以佢一個比一個男友愛得進步.....

Btw其實係又好唔係又好......只係我好內疚最後一次見面時因為太忙太累太多野煩緊食飯都唔似以前咁開心，原本仲諗住滑完雪翻來好好再同佢一聚....點知....

彼男唔係結咗婚？

係，我結左，佢都嫁左出國.....

人生好多「諗住」...

結果留翻無限遺憾....我有份叫佢翻來，如果果陣我肯放低一切過去探佢可能結果會唔同....

我都今日都放唔低份自責..

唔好自責太耐，現實啲講，呢個只係最好既可能，最壞既可能，係你去咗都無用
等時間做醫生吧...

某程度我好怕有一日我會唔再傷心唔再流淚，代表佢已經遠離我.....我唔想每年探佢都好似儀式一樣....我仲好想留住佢係我個心到...

如果

。。。
Rip anyway

我知如果咩如果物好on9
但控制唔到自己咁諗

總會有呢一日

「我一直訓練，時刻不敢鬆懈。無論你有沒有提出要求，大軍出兵一刻，絕對會是我此生狀態巔峰。反正到那時我才會將大家捲起來，要是真的走火入魔，其時再決定是否要使用『墨綾』吧。」蘭斯洛特正容說道。

「謝謝你。」我朝他認真說道，稍微催動魔氣，讓『墨綾』如活蛇一般，竄進我衣服裡，裏纏我周身。

蘭斯洛特離開實驗室，回到下層訓練後，一道聲音忽然在我身後響起：「我信不過他。」

我回頭一看，只見說話者身穿黑色袈裟，留著一頭及腰雷鬼頭，左眼戴著眼罩，盤膝坐在地上，正是嘯天。

「你剛剛縮小在旁偷聽？」我笑著問道，因為剛才和蘭斯洛特交談時，四周並無一人。

「無意偷聽。我本來在這兒靜思冥想，只是不想被人打擾，所以才會縮小成塵。」嘯天以手托臉，神情帶著慵懶，「不過，我未到老頭子那六根清靜的境界，當談話內容惹起我的興趣時，我便忍不住豎起耳朵去聽。」

「你為甚麼不相信蘭斯洛特？」我好奇問道。

「不。我不是不相信他。」嘯天揚起一邊濃密的粗眉，咧嘴笑道：「我只是不相信老頭子。不相信蘭斯洛特不是候選人之一。」

「此話怎說？」

「老頭子是個疑心極重的人，目將在協會中地位重要，他不會輕易委任外人。若果亞瑟王真的因為心死而放棄魔瞳，以老頭子的性格，也只會挑選其他候選者成為目將。所以以我看，蘭斯洛特本來就是其中一名目將候補。」嘯天分析道。

「的確，這比較切合三頭犬的個性。」我綜合自己對塞伯拉斯的印象和撒旦殘存的記憶，皆偏向嘯天的說法。

「無論如何。蘭斯洛特是個好人。在五名目將中，我對他最不熟悉，但亦算是最了解，因為他是名真正的騎士，言出必行，說話行事毫不轉灣。」嘯天笑了一笑，道：「老頭子亦說，最信任的目將，就是他。」

「比你還信任？」我笑著問道。

「嘖，作為他親生兒子，數千年來我頂撞他的次數比服從的要多得很。有好些時候，他只對戩下命令，等他再覆述給我聽。」

我本來便覺得湖上騎士是一名穩靠的人，聽到三頭犬及嘯天對他有如此高的評價，自然更為放心。

「不過，捲起三千魔鬼，始終是一件極為凶險困難的事。」我心下暗忖，「我得想一想，將兵力分開的可行性。」

此時，嘯天犬忽然說道：「嗯？似乎你那個小狐女來找你了。」

如果邦拿日日咁勤力出文
個故一早完咗

煙兒幾耐無出過嚟？

轉灣

加甜 thx

呢排好勤力喇

早幾章先SOLO咗一陣

轉彎抹角...

佢同諾仔係純純的愛

早幾章好耐之前啦

愛係要做架

中學追故追到出嚟做嘢，加油！

準備追到你個孫出嚟做野

想睇你個女 但揾返埃豬

最後15MIN 陰謀賭一丁
今日<1000字更新

嘯天一語方休，我便感覺到一陣狐息自遠處飄來，只見煙兒正氣急敗壞的走過來。

與此同時，有人自連接下層的通道走出來，卻是努亞達。

努亞達的步伐比煙兒要快，轉眼便走到我身邊，但他看到煙兒焦急的樣子，便只環手佇立，讓她先說。

「大哥哥！」煙兒手中揮著一張紙，急道：「楊姐姐……楊姐姐她們出了狀況！」

「別急，慢慢說。」我按著她的肩，問道：「出了甚麼狀況？」

「她倆打開了『先見之瞳』，但亦情姐姐陷入昏睡，而亦懷姐姐則不斷在畫畫。可是，她畫來畫去，只是繪畫著同一個圖案。」煙兒說著，同時將手中紙張遞給我。

我取過一看，只見雪白的畫紙上，有一個以鉛筆畫成的黑圓。

黑圓畫得極其工整，周邊整齊得像以圓規所繪，其表面能看到深刻、來來回回的筆觸，顯然楊亦懷的鉛筆反覆描畫時，極之用力。

雖然只是一個純粹以鉛筆繪畫的圓，但在楊亦情筆下，那黑色的圓深邃得像能吸住別人眼光似的，教人一直忍不住聚焦注凝。

我將紙還給煙兒，轉頭問努亞達，「找我有事？」

「是的，撒旦大人，但並非甚麼要緊事。」努亞達看著煙兒，道：「那對臥龍傳人的情況，看來比較緊急。」

「嗯，你也跟著來吧。」我微微肯首，示意煙兒帶路。努亞達應了一聲，便即跟隨我倆其後。

由於楊氏姐妹行動不便，亦不喜交際，所以我們在基地一隅劃了一個獨立空間給她倆居住。

空間的佈置與她們在臥龍島的居所相近。我們走進去時，只見楊氏姐妹正坐在中央，老姜則緊張萬分地在旁邊，觀察著不斷散發魔氣的連體姐妹。

柔和的燈光映照下，只見楊氏姐妹正與煙兒所描述一般，一人昏迷，一人繪畫。

楊亦情緊閉雙目，秀眉輕蹙，額頭滲著汗珠，但呼吸尚算平穩；楊亦懷則呆濟如常，手中鉛筆在白色畫紙上來回不斷，塗畫圓形，發出機械式的擦劃聲，呼吸卻比以往急速。

但見整個空間，遍地是畫著黑圓的紙。

紙上的圓，每個大小不同，但每個皆渾圓無比，且黑暗度完全一樣。

驟眼看去，房間地面像是佈滿了無數大大小小的黑洞，要把房中一切事物吸走攪碎似的。

看到我們進來，老姜便即上前，皺眉說道：「我今天起床，便發現她倆已陷入這狀態。不論我如何呼喊，亦情始終沒有醒來，至於亦懷……則和以往一般，對外人不瞅不睬。」

我嗅了一嗅，道：「她們身上生命能量仍然充沛，一時三刻不會有危險。」

「只是這情況不知會維持多久，而且我恐怕她們用功過度，走火入魔。」老姜憂心忡忡地道：「昔日先生為觀未來，終導致走火入魔。若非有『墨綾』，早就魔氣盡失而死。」

「大哥哥，能阻止她們嗎？」煙兒拉了拉我的衣袖，神情擔憂。

「她們正在使用魔瞳，若是強行打斷她倆運功，恐怕更加危險。」我皺著眉道：「『墨綾』既在我手，我就暫時先在這裡待一陣子，若有她倆起了甚麼變化，我便立時出手。」

老姜聽到我的話，神情稍寛，但雙眼始終沒有離開姐妹二人。

我吩咐煙兒密切觀察楊氏姐妹，便走到其中一處仍未被紙張覆蓋的空地坐下，又朝努亞達招了招手，讓他與我對坐，問道：「找我有甚麼事？」

「說來巧恰，和這兩姐妹所畫的東西，幾乎一樣。」努亞達豪邁一笑，從懷中取出兩個事物。

我看了一眼，略感錯愕，只見是圍棋所用的一雙黑子白子。

努亞達看到我意外的表情，微微一笑，接著兩指挾著白子，放在冰冷光滑的鋼地上，然後又將黑子，穩穩地疊在白子之上。

扁圓形的黑子，分毫不差地，將形狀相同的白子，完全掩蓋。

「這是甚麼意思？」我疑惑地問道，但話才脫口，腦海忽地靈光一閃，卻是領悟到努亞達的用意！

努亞達嘴角一揚，正要回答時，不遠處的楊氏姐妹突然魔氣大作，原本昏迷的楊亦情，此時猛地睜大眼睛，張口說話。

完全一樣的節奏，努亞達和楊亦情像是預先演練百遍一般，同時吐出同一個答案。

呢啲位停

好賤呀

日蝕?

幾耐未試過咁多文

「開戰時刻。」

努亞達和楊亦情，一男一女，一剛一柔，卻說著完全一樣的字句！

努亞達詫異的看著楊亦情，後者則繼續雙眼失焦，喃喃說道：「所有未來，已經消失不見……誰是真正的赤龍？誰勝誰負？師父，我們看不見了！未來……只剩下這個……這個黑色的圓！觸發毀滅與創造的圓！」

語畢，原本仍在繪畫黑圓的楊亦懷，手中鉛筆因用力過度，忽地折斷！

接著，向來不言不語的她，突然放聲尖叫，像是把自出生以來都一直積聚的能量、在瞬間釋放一般，尖叫聲刺耳得令在場眾人都得掩住雙耳！

不過，尖叫只是持續數秒，接著她倆周身魔氣一散，「先見之瞳」倏地闔上，二人四眼一翻，竟同時昏倒過去！

老姜連忙將她倆抱住，努亞達見狀，猶有餘悸的道：「我……是不是做錯了甚麼？」

我沒理會他們，只是以手支頤，認真地看著遍地白紙黑圓。

看著那靜靜安放、毫不起眼的黑子白子。

我知道，我與群魔眾仙，命中注定的最後一戰，已經展開。

(本章完）

轉彎！
搵到錯字

出埋喇，頭先要趕賭J

平時呢到係一星期份量

赤龍...
啟示錄唔通仲有天啟四騎

開戰

一丁都係~2000字 好唔值
而家得0條了

出多啲，thx!

個圓係唔係太極圓

仲有不過諾仔佢呢個動作 係我FF中會唔會太型
似足撒旦當年同佛陀同但丁個君臨天下既場面

如果係既話
仲有個犯婦人

第一次見面cosplay 學生妹手$500，口$1000

終於開大片

係文呀

等左咁多年 終於到高潮啦

真正赤龍似係龐拿同主角爭

到時斷下斷下咁打大交

日蝕開戰，龐拿現身爭做真撒旦

3年前停左冇追 估唔到仲寫緊
係時候重新睇過了

近了近了

gogogo

到大家以為要開戰果時 又有新野

抖兩日先，有啲野要搞

都係架啦，又講下唔知邊條支線

我估諾囝應該會俾人打到仆街，之後龐拿走出黎，都俾人打到仆街，最後就明白要合二為一先打得贏

好老土

日蝕無太陽
天使無得充電

國土鍊成陣

殺左龐拿 拎埋佢份靈魂碎片

龍珠
格古達

赤龍係咩？耐得滯唔記得

未講過

赤龍係撒旦
呢個稱呼個故好似出現過一兩次
係d 人唔知撒旦個名既稱呼
有蛇、赤龍、獸......
都係講緊撒旦

我都諗咗陣 差啲就走去翻睇多次...

梳...要推到星期一

屌你。。。

Weekend 想睇都唔得

期待緊今日會有得睇
樓主加油

今日賭唔過

第一百一十六章 運籌帷幄

「黑暗一片。純粹的黑暗一片。我未遇過這種情況，我亦未聽過師父提及過類似情形。」楊亦情皺著眉頭，柔聲說道，「那片黑暗，似是混沌，又像是秩序……彷彿是有無數厚重的黑紗，蓋住所有可見的未來。我們不論如何運功，揭開多少層黑紗，但在後面等待的，就只是另一塊黑紗。」

楊亦情解釋時，她身後的楊亦懷微微垂首，在紙張上漫無目的地塗劃一堆潦亂線條。

她倆共同擁有的「先見之瞳」，雖已睜開，閃爍著紅光，但魔瞳完全沒了以往的靈動，只有一片呆板的目光。

打從說完那句迷糊不清的預言，昏迷了整整一星期的楊氏姐妹，甦醒後再使用「先見之瞳」，已再看不見任何可能未來，楊亦懷的筆，亦變沒有章法，只是不斷畫著毫無意義的畫。

原本能預視未來的「先見之瞳」，竟就此失去異能，實是我從未想過。

「抱歉萬分，我姐妹倆今後似乎再難幫助公子了。」楊亦情看著我，語帶歉意的道，「連那句預言，我都幾乎沒有印象，是如何脫口說出。」

「何需道歉？你倆最後一瞥，已替我指出一條非常有用的路。『先見之瞳』已經替我和撒旦指點千年，但這場漫長戰鬥的最後一章，是時候由我親手撰寫。」我笑著、但眼神誠懇非常，「那句預言，亦應由我親自定義。」

雖然沒了「先見之瞳」，實在對我行兵佈陣大有打擊，但楊氏姐妹至少點出了我軍最好的進攻時刻。

先見都無埋

唔通又想玩鏡花個套 呃人先呃自己人

BTW 如果係咁 當年撒旦既舉動 06點解好似會唔知

最終一戰了有種唔捨得

有先見之瞳好易有bug
後面主角發生咩事都可以反問點解一早睇唔到
又或者boner根本未寫到咁後
不過我覺得無咗先見會好睇啲

但佢第一次見孔明個陣
佢講得唔知一個定兩個ENDING 係 諾仔 會羸到
之後唔記得邊到有補飛係 講左既話 未來會變左
所以應該都唔會穿故 只係會難兜一啲

龐拿究竟去咗邊度

孔明好似睇得仲遠，睇到諾仔比火人噤住嚟打。
似係先見之瞳比人block 咗多過真係睇唔到未來。

THANKS!

越來越靚,所以要收埋佢個樣

係幾好J

都無真做!

到時儲多啲先出

無停過架我

看破世情

格古達

唔明,關06咩事

都寫咗十五年都黎...

又唔算BUG既,睇到又未必會實現,會實現既又未必睇到

no pay leave 緊

遲啲應該由傻仔變翻好抽得同諾仔練過

我都記得諾仔第一次見佢兩姐妹個陣就自隊入地獄
連佢兩姐妹都話睇唔到呢一野
孔明真心太勁
好彩死左
如果唔係後果不堪設想

邊度買到書阿
利申等完書買set珍藏

由我中學追到出黎做左56年野 以前一定會係紙言等出曬成章睇 而家真係忍唔到要上黎日日追
利申重睇左成個故3次 大結局左再重睇一次

記得當年小五小六已經做cdrom睇緊

其實想問吓boner點解新出版社都有賣1-2冊

利申有晒4冊嘅初印
但1, 2無簽名 一直都無機會簽返

類似我預判你個預判ETC
定我諗多左

「我相信，公子定能做到。」楊亦情說著，闔上魔瞳，道：「『先見之瞳』的目光既然再展不開，請公子就將魔瞳取去吧。」

「不。」我搖搖頭，斷然拒絕，「雖然它再沒有異能，但至少仍能強化身體。在這時刻，還是有它傍身較好。」

「嗯，公子確有道理。但這份禮物，情公子務必收下。」楊亦情說著，雙手分握她和妹妹頭上的一對髮簪。

只見她雙手一分，抽出那對質感一樣的髮簪，原本盤得整齊的長髮立時如瀑布瀉下。

「請笑納。」楊亦情似有還無地微笑，玉手將一雙髮簪向我遞來。

我伸手接過，透過指尖觸感，便即發覺這對髮簪並不簡單，「這是……智慧樹樹根？」

「正是。這對髮簪是師父給我們的防身武器，但我想它們在你手上，才能發揮真正作用。」楊亦情解釋道。

髮簪呈古銅色，表面滿是細密紋路，與子誠雙槍上的刀刃質感相同。

智慧樹樹根雖不算是金屬，不過一經打磨，便能成神兵利器，其鋒利呈度連我『獸化』後的肌膚亦能刺破。

「我會確保，用得其所。」我將一對髮簪緊握在手，感激地道。

雖然我已有兩具神器在手，但這雙樹根還是不可多得的武器。

尤其是，在我軍資源如此緊絀的情況下。

「她們就是孔明的傳人？」走向會議室的途中，耶穌再次毫無預兆地出現在我身邊，「竟然挑選如此奇特的雙生兒作為繼承者，也真是臥龍才能想得出來。」

「你也認識孔明？」我在腦海中問道。

「他是整個騙局的其中一個執行和策劃者，我自然識得。」耶穌負手身後，腳沒有動，卻像鬼魅般一直與我並肩前進，「不過，我不太喜歡他。他和師父一樣都能看穿我的心思，但師父會裝作不知情，給我保留一點自尊心，而孔明的眼神卻永遠是一副，『嗯，我知道你在想甚麼』的樣子。」

「嘿，你說得好像有其他魔鬼是你喜歡的。」我笑了一笑。

「雖然絕大部份魔鬼都把我視作是神之子，打從我出世開始便千方百計想取我性命，但他們只是被師父和孔明誤導。我對他們談不上喜歡，不過亦沒有恨意。」耶穌笑著說道。

「你還真是和聖經描述的很不一樣。我還以為你的愛是包含世上所有人。」

「那只是『行銷宣傳』而已。我雖有異能，但靈魂本質仍只是人類。」耶穌聳聳肩，笑道：「我不記恨，但若真要愛世上所有，不分敵我遠近，恐怕最多只能維持一天，而且那是在『虛實之瞳』的催眠之下。」

「你嘴頭說得勢利，但我知道你始終是一個大好人。」我笑了一笑，道：「我可是經歴過猶大與你共渡的最後時光。」

聽到我提起師父，耶穌的笑容變得溫柔，「因為他是我的家人。我這個人有此缺點，對家人和朋友，總是恨不起來，哪怕他們傷害我有多深。」

「對於父親也是？」我試探性地問道。

「你說的是寧錄？」耶穌臉上仍然掛著笑容，但笑得比之前拘謹，「生理上，他確實是我的父親，不過我和他，從未見過一面。一生之中，連一個眼神的交換，亦未試過。」

「一生未曾見面？」耶穌的答案讓我有點驚訝。

「我見過不少太陽神教教徒，他們犧牲不少人命，想向我傳遞寧錄的話，但由我出生至到在十字架上氣絕，我亦未曾見過我這位親生父親一面。對於寧錄的一切，我都只是從母親口中得知，師父對他亦是鮮有提及。」

又差唔多1001

留位貼新post link

最終一戰寫多十五年啦

新post link plz

新POST！

佢都睇到走火入魔

書局有，出版社網上版都有！
但你等完書先買我驚...唔知出版社係咪真係會出到尾
同埋最初個啲到時可能斷貨

你係主角，你應該知結局